老老豆豆, 其實載朋友坐後面有乜問題

隔離post成班老屎忽係到屌鬼
我又真係睇唔到人地有幾冇禮貌
淨係睇到你班車撚又幾玻璃姐

先唔講件事係咪真係冇禮貌
上得你車 就要守規矩
你唔中意咪講囉

問題係你都未確認我係咪真係知道”上朋友車要坐前面”之前就趕我落車會唔會太on9呢？
我自問死窮撚, 身邊真係冇乜幾個朋友有車
屋企人又冇提過既情況下唔知有乜出奇我想問
隔離post大家有眼睇係唔少人唔知架

成班圍起個爐鬧鳩啲fd冇常識又唔再聯絡又剩
有冇咁柒小家啊
先入以主覺得自己做緊司機
係咁自卑就咪撚車人啦 仲話朋友

基本禮貌都唔識 呢家d00後真係呢

no offense
但真心唔明車主點解咁介意

認真就輸啦
話坐後面冇fd做嗰啲, 唔講車, 分分鍾連車牌都冇

自已無常識就屌番人轉頭

你覺得人地小家嘅同時，人地都覺得你無禮貌

其實係因為個同果個朋友唔熟 先會坐後面
正常思想成熟既人
都係想同工作上 或者接觸少既人拉近距離
但係思想細既人 覺得尷尬唔想同人坐

教養問題
你的確無問題
生你又唔教既人先有問題

坐的士都係一樣
你坐前面 個司機係會同你傾計
坐後面 真係客人關係

你有冇俾車費？

仲有就係禮貌 屋企人會教你 長輩會教你
好朋友會題你 你出黎做野
人地當你成年人看待
只會覺得你冇禮貌
邊會同你咁多廢話

其實你又錯唔晒
我又真係唔係好介意朋友坐邊

你使唔使屋企人教過，或者朋友同你分享過先識點屌閪？
Common sense黎架話？

你坐的士就話坐後座者
人地車你重坐後面你當人的士司機呀？

我冇常識冇所謂架
谷氣果個係你地咋嘛
你咪繼續當自己係司機囉

你又知要著褲出街？裸跑嘛
自己無常識仲覺得自己好叻豬

不嬲唔會車人，咁唔知邊個谷氣喇

其實我都唔介意人地 唔打招呼
入屋唔叫人
介唔介意一回事
應唔應該做又係另一回事

有時真係唔怪得人睇小d 窮撚
既然知道咗係唔禮貌 好心就改啦
仲大條道理話我係窮撚係冇車架啦 係唔識架啦
行出嚟自己失禮咋

習慣左隔離放袋
我成日叫fd坐後邊 唔好叫我執野
我係咪冇家教 唔比佢地坐前面

您條死窮毒撚緊係無所謂

您都無得坐

死窮撚講野真係肉鳩酸

講真
你地可以大條道理話我想坐後面就坐後面
我亦唔會谷氣咁屌鳩你
不過下次你地無人車就自己諗咩事
係禮貌問題
介意同應唔應該咁做係兩回事
窮撚無罪，窮撚仲要知道錯都唔改先有問題

老老豆豆，究竟溝朋友條女有乜問題？

先唔講件事係咪真係唔啱
你未結婚 條女就未要守規矩
你唔中意咪講囉

問題係你都未確認我係咪真係知道”上朋友條女好仆街”之前就屌鳩我會唔會太on9呢？
我自問死窮撚, 身邊真係冇乜幾個朋友有女
屋企人又冇提過既情況下唔知有乜出奇我想問
隔離post大家有眼睇係唔少人唔知架

成班圍起個爐鬧鳩啲人冇常識又打又殺又盛
有冇咁柒小家啊
先入以主覺得自己做緊人老公
係咁專制就咪撚帶條女出街啦 仲話朋友

工作上坐人地車我都會坐前面同人傾下車經
人地唔熟路都方便指路
最憎d人自己走去坐後座當正人地車你係老馮咁

樓主認為話自己無知就可以係無禮貌嘅藉口，完全唔撚理人地感受，唔講對唔住，仲要屌返人地轉頭

依家啲00後

同意呀，唔通同女朋友屌西要帶套就係當條女係雞咩，都唔知咩邏輯

周圍都係窮撚朋友咪冇人教你囉
講出黎都一陣窮酸味重講到好似好合理咁

香港渣車撚一向小器

只要司機唔介意，其實無問題。

坐後面係會俾車箱以外嘅途人有機會誤以為你們之間是賓主關係，所以大部分司機為免被世人誤會自己是賓仔，通常都會要求一個人坐前面令自己無咁難堪。

老實講
人家又唔係一上車就玩手機當你契弟
有冇禮貌係咪應該取決於態度呢？
咁如果人地話係你就跟
我只係想講你地只不過係個老屎忽

坐後面係咩態度？
窮撚收皮啦，搭順風車坐前面係常識黎

末期語癌？
Up乜鳩

的確你自己可能冇問題，因為問題係你老豆老母冇好好教你
呢d叫做冇家教
你不如又試下gathering問下其他人幾多人工，唔犯法呀，不過冇教養

樓主人窮 思想都窮

無知真係好可怕

香乜L野港吖
有常識都知呢d野世界性的
唔識都google下啦，呢度d井底蛙多到
仲好意思開Po，扮撚晒有批評思維

When your friend's driving, it's rude to sit in the rear seat, unless you want to make him/her feel like a chauffeur.

有啲行為係代表你嘅態度
玩手機就唔得，坐後座就得
龍門任你擺
你玩曬啦

到你有部自己鍾意嘅車就明
腳車例外

that why 你點解冇乜幾個朋友有車
一係物以類聚 一係車親你之後都冇fd做

你呢D咁既廢物就緊係同D無能力買車既人做朋友
唔會明架喇
有車既唔會嬲你
因為你係垃圾

禮儀呢d野不嬲約定俗成，
你可以唔知，唔知一次講句sorry下次守番未算囉

但係而家你知有咁既禮儀，就大大聲話人介意你唔守禮儀小氣

咁既邏輯，大陸人周街痾屎你都唔應該介意，
人地鄉下都係周圍痾

前座其實有個名
叫做副駕駛座
香港市區短途就算啦
但如果喺大少少嘅國家揸長途車
副駕駛可以搞一啲司機揸緊車唔方便做嘅嘢
例如幫手睇地圖 （搵油站/洗手間！）
同埋陪司機傾偈等佢唔好訓著
唔少車嘅死火燈掣會擺喺中控台
必要時司機暈咗例如心臟病發
副駕駛必要時要出手救車架！

您同佢傾計都坐後面

我只想講您係on9仔

試下老闆車你坐後面丫，on9

不是你開車就沒關係？ 副駕該注意的10件事
2017/10/30 10:40
副駕其實就是駕駛的貼心小秘書呢
開車出遊時，除了最重要的司機開車外，“副駕” 也是個超重要位置，撇掉開車，車上的大小事可說都是副駕要一手包辦的，能夠在駕駛需要的第一時間伸出援手、提前幫駕駛想好該做的事、處理車上大小事務...等，如果說駕駛是董事長的話，副駕就像極了董事長身邊的貼身秘書；你還以為坐在副駕駛座就是爽爽的大位置嗎？

這些駕駛們的心聲今天DailyView網路溫度計透過《KEYPO網路大數據》從2016年10月31日到2017年10月30日間觀察網友在臉書討論、PTT與各新聞媒體、討論區的留言統整出在網友駕駛們在開車時最希望或最不想要副駕駛們做的事情，趕快睜大眼睛看清楚，不要出來雷人啦！

No.5 幫忙找停車位
開車每到一定點時，最重要的就是「車要停哪」了吧！這時候不論是在停車場、或者是路邊停車，駕駛須隨時注意路況、安全行車，找停車位就變成了副駕的重要工作。需要眼明手快的瞄準車位、告訴駕駛在哪一方向有停車位，這點真的很重要！停在一個安全無疑又不會被拖吊的地點也才能讓駕駛及乘客們安心啊！

No.4 餵食駕駛
買了一堆好吃的食物上車後，除了駕駛以外的人都吃得津津有味時，駕駛的心裡一定很不平衡吧！這時又是萬能副駕該出動了，可以在紅燈或者塞車時（安全的時機）選擇餵食駕駛，不要以為餵食很簡單，還要精準的算好每一口大小、計算駕駛咀嚼的時間（？）好能讓駕駛跟其他人一樣在車上也能享受美食！

No.3 調冷氣/音樂
開車之餘來點娛樂也很重要！若是用手機播放音樂，因為插孔在前方，這項重要任務也成了副駕的責任，接受駕駛、乘客點歌，然後找歌、播歌，放太沈重的音樂還會不小心讓駕駛很想睡，所以需隨時注意歌單內容（到底是在坐車還是做DJ啊？）；還有冷氣的調控（這就比較簡單啦，只有開關、跟調溫度而已，壓力終於沒那麼大了xd）

No.2 導航
朋友們一起開車出遊玩時，大家都不熟路線，這時又是萬能副駕駛需要出動的時機了，打開Google Map清楚的告訴駕駛在哪條路該怎麼轉、怎麼走，以為看地圖很簡單嗎？不！如果手機網路不穩、一點點Lag，不小心就會過了條街、漏了個彎、甚至沒有下到交流道導致車子要再繞一大圈回來，這時不止浪費了時間、也浪費了油錢，還要被抨擊，還有前方路段是否塞車、改走哪條路會比較順...等，各種路線都要由副駕隨時自由發揮，帶領全車的人前往目的地的壓力也真的是不小呀！

No.1 跟駕駛聊天/保持駕駛清醒
很多只要是開長程路途時，車上的人一定都會倒頭大睡，也有駕駛常常說只要全車一睡、自己就也會跟著想睡，所以若坐在一旁的副駕能跟駕駛聊點輕鬆愉快的話題、讓他隨時保持清醒，也認為有人在陪著，這樣對駕駛來說開車也比較不無聊啦！不然自己開車、全車的人呼呼大睡，感覺自己就像個悲情的司機般。

還有若能適時的地上提神用品（薄荷棒、口香糖...等），讓駕駛的精神保持良好，不僅開的安全、車上人的生命也多一份保障啦

呢個係人嘅問題啫，我就無介意過

副駕駛不能只當乘客 這些責任你得負

暑假是開車出遊的高峰，雖然駕駛上路之前養足精神、做好行前車輛檢查很重要，但乘客尤其是副駕駛，重要性也不亞於駕駛，學習當個負責和稱職的副駕駛，可別上車就呼呼大睡。

福特汽車（Ford）表示，分心駕駛的問題在全球各地皆受到關注和重視，當大部分的責任都歸咎於駕駛和手機裝置的使用時，別忽略了副駕駛與乘客對於行車安全也有責任；大多數的乘客可能沒有意識到自身對駕駛的影響，但根據美國國家公路交通安全管理局（NHTSA）研究報告指出，副駕駛與乘客的行為和駕駛同等重要。

當車內有乘客時，駕駛較容易忽略仔細地觀察路況，NHTSA研究顯示，車內載有乘客而發生車禍導致嚴重受傷的機率較獨自駕乘高出60%，包括乘客的年齡、駕駛與乘客的關係，甚至駕駛與乘客的性別，皆對駕駛有著不同層面的正、負影響。

舉例而言，雖然女性成為危險駕駛的機率較低，但當女性駕駛載著男性乘客時，導致危險駕駛的機率要比載女性乘客來得高。

福特建議，要當個稱職的副駕駛，可在行車途中協助駕駛指引路線、回覆電話，並且提醒駕駛車輛附近是否有危險狀況；也不要大聲講電話和頻頻切換音樂，或對駕駛開車加以評論，盡可能減少駕駛分心的狀況，讓駕駛將注意力放在前方道路。

此外，乘客睡著也會增加駕駛打瞌睡的機率，副駕駛可別跟著乘客一起睡，如有需要的話，在長途旅行途中換手開車，讓每個人都能在感覺疲勞時休息片刻。

我從頭到尾都講緊班車佬先入為主依樣野
有啲人唔知 你咪講聲囉
你地可以ff到我比人屌又唔改又冇人車又剩

提外話:大陸人單拖坐的士係坐車頭的!

班車撚谷到爆晒

不知者不罪
但家下咁多巴打講完你都仲要死撐有乜問題就等於衝出嚟柒

算啦，覺得冇問題嘅人永遠都唔會意識到個問題係邊到
就算畫公仔畫出腸佢都唔會明
好彩我嘅朋友圈子裡面冇樓主呢種人

我講既唔係前後既分別
係如果有朋友坐錯咗, 係咪應該提佢下次唔好
而唔係好撚嬲咁上連登屌鬼呢？

係既 坐得車少又真係冇教養既

連基本禮儀都要討論 不如你開多個post 講唔明點解見到長輩唔打招呼都要俾人屌？

幫人教仔？
人地咪教緊你囉
柒左係都要死撐話人屌鬼
你想教bb咁「下次唔好啦」咁呀？

井底之蛙

如何做一個合格的副駕駛員

很多人雖然不會開車，但很喜歡坐在副駕駛座上面，感覺坐在車子前面比較酷，實際上副駕駛員需要做很多的功課，來幫助駕駛員正常開車，你能做一個合格的副駕駛嗎？

我們在學車的時候都知道，學員坐在駕駛座上面，而教練員只要坐在車子上，那一定是坐在副駕駛座上面，而不可能是坐在後座上面的。這原因也很簡單，只有在副駕駛座上面才能看清楚學員的各種操作，給予糾正，並能及時作出特殊情況的反應，萬一學員不小心踩錯了油門，教練還可以及時踩下剎車阻止車輛失控。那麼，在真實的開車環境下，坐在副駕駛座上面的人還需要這樣細心周到的考慮嗎？畢竟不是教練車的話，副駕駛座上面是沒有第二個剎車的，也就是說副駕駛面對可能發生的危險一般情況下是無法做出直接的應對措施，那麼坐在上面有什麼意義呢？

如何做一個合格的副駕駛員

既然坐在了副駕駛座上面，總還是有非常大的意義了，一般人駕駛，肯定是想讓最信任的人坐在副駕駛座上面，這樣他也會感到非常的安心，其實很多時候一家人出門，坐在前面的肯定是夫妻檔，剩下的人坐在後座。一般情況下都不會讓小孩或者老人坐在副駕駛座上面，也是更多處於安全的考慮。

身為副駕駛，最好自己也能有開車的知識，如果真的沒學過開車，也要會以下這幾種技能：首先就是作為一個合格的領航員。就算是開了十幾年的老司機，也不能所有道路都非常熟悉，特別是去以前沒有去過的地方，駕駛員往往也是非常小心謹慎的。這個時候，應該怎麼走，副駕駛員就應該有所行動。如果有條件的話，當然是幫駕駛員開啟導航儀，這樣是最輕鬆的。如果沒有導航儀，副駕駛就要查看地圖，規劃路線，然後採取「人肉導航」的模式，高速駕駛員前面應該怎麼開，走哪個車道，那一部分道路不太安全或者是違章的高發路段等等。這樣保障好了路線，那駕駛員也可以放心往前開了。

如何做一個合格的副駕駛員

除了路線以外，副駕駛員也要跟駕駛員一樣在一些特殊路段學會觀察，雖然司機的角度已經是相當理想了，但實際上還是會存在很多的盲區，從而產生安全隱患。所以汽車在一些特殊的道路通行的時候，副駕駛員就要幫助駕駛員觀察路況，車道，信號燈等情況，必要的時候可以要駕駛員停車，自己下車進行查看，確保萬無一失。在通過非常狹窄的路段的時候，副駕駛員可以著力觀察右側一半的間距，讓駕駛員專注於左側，這樣可以省去不少力氣。

除了觀察四周環境，副駕駛員還需要觀察的是駕駛員本身，查看他的狀態。一般來說不外乎駕駛員經過長時間的駕駛有一些疲勞，這個時候副駕駛員就要進行補救。方法有很多，比如說跟駕駛員進行溝通聊天，確認他的身體情況，給駕駛員提供一些食物跟水，讓他停下車來進行能量的補充。還有就是如果駕駛員身上手機響了，他沒辦法接聽電話的情況下，副駕駛員可以代為接聽等等。如果確實開車時間比較長了，就要果斷提醒駕駛員進行休息，以降低疲勞駕駛的風險。

如何做一個合格的副駕駛員

最後一種情況也就是最糟糕的狀況，就是駕駛員因為受傷、發病或者其他情況無法繼續駕駛的情況下，副駕駛員必須馬上挺身而出，控制住車輛，以防止發生嚴重的事故。把住方向盤的同時，開啟危險報警閃光燈，想辦法踩下剎車，確保車輛能夠平穩的停下來，然後下車進行求救。如果當地交通不便，無法自救的話，可以先將駕駛員轉移出來，由副駕駛員開車前往目的地。另外一種情況就是兩個人需要長時間駕駛車輛的話，保持2-3小時一輪，一個人開車，一個人就可以休息，這樣輪流開車也可以減少疲勞駕駛的風險。

一個位置就代表了一種責任，成為一個合格的副駕駛員，還是需要做很多功課的。

你咁計老婆都坐前駕啦
係咪應該兩邊睇啊師兄
智商

我自己見到，我都會提返個朋友應該坐前面，
（唔會屌，亦都唔會特別嬲）
唔知係唔係你口中既小氣撚

但係我只可以講，你可以唔知或者唔跟呢個世界既任何禮儀，
但係當人地反感你唔跟，就唔好話人小氣，
因為個norm係到你唔跟，得罪人，人嬲就正常，唔嬲就bonus

唔係FF，但你咁既心態，好大機會出國就人變新聞個D 7出世界，旅行大大聲，得罪人多個類香港人

咁點解你前面有位唔坐要坐後面？

窮撚

其實我都唔明坐後面有咩問題
因為有啲人可能又覺得前面係要留俾女朋友或者重要啲嘅人坐
同埋用搭的士又好似唔係幾啱比喻
有啲人搭的士都會坐前面啦

不過坐朋友車要有禮貌同埋唔好多手四圍搞係必定嘅
始終哩個都係尊重嘅問題，就好似上人哋屋企咁。

本日高質留言

我都知人地車我, 我應該坐副駕駛
我寧願佢唔好車我
唔想同人坐咁近

總之坐後座就係冇禮貌！
樓主你唔好再問啦

我屋企架s class 平時老豆揸

得我同佢果陣都唔會坐後面

點解比咗錢就可以坐後座
義務就要坐前座

有朋友（1個以上）坐我車多數都會自動坐隔離，

當然都試過有朋友自己一個都坐後面，
我就會講笑咁講坐我隔離啦當我司機咩？
(真係講笑咁講有笑容），咁朋友會坐返上前，
同埋之前再坐佢都識。

我覺得如果朋友係第一次坐，咪開句聲囉。

但如果叫咗都唔坐前／下次都係咁，
咁咪以後唔好再車佢。

咁點解坐前面就係尊重佢
佢義務車我我明呀
哩個係潛規則定係已經約定俗成咗？
所以佢車我我都會好有禮貌同守規矩
我坐車係鍾意坐前面多過坐後面
不過真係唔明點解啫

正路都會問下坐邊好啲
有fd前面淨係女朋友可以坐
但我每次坐佢車我都問句我坐邊

有朋友（1個或以上）坐我車多數都會自動坐隔離，

當然都試過有朋友自己一個都坐後面，
我就會講笑咁講坐我隔離啦當我司機咩？
(真係講笑咁講有笑容），咁朋友會坐返上前，
同埋之後再坐佢都識。

我覺得如果朋友係第一次坐，咪開句聲囉。

但如果叫咗都唔坐前／下次都係咁，
咁咪以後唔好再車佢。

我唔知你幾歲岀黎做嘢…
十年前16歲我個諗法一樣
暑假打暑期工
嗰陣個老闆叫我跟佢車去拎啲貨
咁我一上車就同另外一個同事跳去後座
老闆即刻屌到我地仆街

而家都好多謝佢屌精我，唔洗戇戇鳩鳩咁唔知規矩，而家做嘢先同上司關係唔錯。

好似餐桌禮儀咁，你圈子唔知可能真係唔出奇架
不過出醜比人笑同比人當無禮貌都同樣唔出奇
細心留意多啲身邊既人同事，唔好用無知做藉口，同以無知為榮

真唔知無問題
講完仲要坐後邊就有問題

俾個司機感覺唔好

仲有伸手截車
關門大力
搞亂人地車啲野又唔還原

呢啲都好無禮貌

後座有更大私人空間唔同司機接觸
你比左錢當然可以咁做啦
好似的士同請私人司機咁

但如果車你果個係你朋友
人地好心車埋你 你又搞到唔想同佢接觸咁
呢d叫咩禮貌

有次坐老闆車就係諗住自動波坐前座
點知比佢屌到飛天 話個位淨係老闆娘先坐得

就好似你食高質fine dining 食野唔知要有table manner一鳩樣

咁點解坐後面即係當人地係司機？
因為搭的士坐開後面？

帶咗頭盔先：小弟唔係有心頂撞咁多位
點解坐後面就係當人係司機，而坐前面就唔係？

窮撚先鐘意坐後面

屋企人竟然會無教？
由細到大就算阿爸車我番學
都唔可以坐後面 因為咁樣好唔尊重
好似搭的士咁
同埋個frd車你兩個人唔平排坐咁點傾計
唔odd咩？

字都未撚識打 仲學人笑鳩00後？

呢個問題應該同點解past tense要加ed一樣冇得解

咁下次坐老細車就問聲
但你老細都好小家，邊有人會咁講嘢

俾人屌完下次咪坐返前面囉
你老豆老母唔識咁俾外人屌完識啦呱？
係咪下次又坐返後面？

垃圾00後

明哂
原來真係冇得解

我覺得係因為約定俗成？
通常係搭的士 或者真係請個司機番黎先會坐後面
俾人感覺係隔住無交流 個司機係真係為車你而車你咁
利申：完全無學術根據

你當人的士呀?

呢個世界上係可以有D野冇得解嫁喎 但都要照做嫁

大陸人:港灿真的很玻璃心,我哪知道原来在香港要排队，你不告诉我我怎么知道?

我細個個陣老豆渣車都唔鍾意有人坐前排，阻住哂佢睇倒後鏡，手機反光又會閃到佢，都唔知點解啲人話坐後面冇禮貌，坐前面就真係阻撚住哂啦

如果係咁就係邏輯謬誤
比錢搭的士當人司機坐後座
唔等於 坐後座就當人係司機

有一次有一個世伯車我同一個fd翻屋企
諗咗好耐要唔要其中一個人坐前面
但係如果係咁就會好尷
所以最後都係兩個人坐後面
其實係咪一個人坐前面一個人坐後面會好啲

講真 有心車人點會介意呢樣介意嗰樣 有啲賤種 有個臭錢 車人 但又要人做狗咁

有d人仲on9 唔比佢個fd係架車到訓教
咁撚多規矩你咪撚車人啦
又要懶好心
見到就想嘔

你點諗人唔同人點諗你
你唔當人司機 人地都覺得你當佢係司機
樓上比老闆叫你坐返後面係佢唔想同你講咁多野者

未聽過wo
車到人訓覺者係手車夠定夠舒服wo
我車到人訓會開心

同去朋友屋企差唔多樣姐，
都要尊重人哋屋企係要你除鞋定著拖鞋，
定係叫你赤腳。

車主如果冇所謂咪冇所謂，如果人哋開到聲咪坐前。

你試吓去人屋企，人哋叫你要除鞋，
你死都唔除會點？

同樣冇話絕對邊樣禮貌，但入人屋，坐人車，
就需要尊重人哋。

咁人地又點解覺得你當佢係司機
咪邏輯謬誤囉

禮貌呢啲野, 好多人有共識先會係禮貌,

你話坐後面就係無教養?
原因又唔講, 成班自己維威喂

宜家你入到室內會唔會除帽,
去到美心食完會唔會自己攞去收集果到

無啊, 屌撚哂你地老母
個個一撚樣無家教

屌

一個車一個唔坐前面就好奇怪
一個車兩個 坐後面就還好

呢個啱
人哋開到聲咪坐前
最緊要尊重

因為樓主未車過人，好有理由相信樓主自己無車

其實係有個感覺，係咪條友唔想同我坐，或者想同我減少交流先揀座後座。
即係明明兩個人去食野，不過係都要坐過隔離枱。

我都係睇果個post d人講

都車得人 仲諗咁多做咩
做人會唔會太過多疑同多慮

家教問題，屋企窮，父母無車唔教你，你咪唔識囉

我覺得唔知唔係罪呀
不過知左之後又要駁咀就係喇

你呢啲完全正確
但講緊既係你有邏輯謬誤

唔好咩都搵老闆個case代入

冇謬誤呀
你坐前面你老闆唔會覺得你唔專重佢
係另一個因素佢叫你坐返後面者

咁所以咪就係點解坐後座就當人係司機？
咁宜家我又當老闆司機

成班窮撚係到取暖，無人車你唔好問點解，抵你要坐公共交通同人迫

你搞清楚
係佢叫你坐返後面
唔係你自己坐後面

細個坐老豆車，都有教如果無人就一定要前面
唔識唔係問題，屋企無車都唔係問題，但你呢個心態未注定你身邊既朋友都無車，都係窮撚囉

啱呀
咁所以咪唔係人人都覺得坐後座就當人係司機囉

不如掉轉諗
回點解要坐後面
假設
四人車 車主加兩個人
或者 車主加一個人

我諗坐後面既原因
後面舒服 空間大d
唔想同車主交流
兩個乘客想坐後面傾計
仲有冇？

呢樣又唔係香港獨有
歐美一樣有呢種約定俗成既規矩
明知都要包拗頸係咩心態

其實你搞清楚邊個係上家未

其實呢個規矩係有原因 唔係約定俗成咁簡單

諗黎做咩
根本會因為坐前坐後介意既都係on9

其實你搞清楚點解我話係邏輯謬誤未

諗都唔諗 唔好討論 冇論點就話諗黎做咩

老老豆豆
你朋友下次唔車你都冇問題

唔坐前座係冇見識，但唔係咩罪大惡極嘅事，明知係禮儀但刻意唔遵守仲大條道理先係問題。

問心，我自己就唔介意啲人坐邊度，上車前後禮貌足更重要，香港地有車階級係小眾，冇見識真心唔怪人，另外車啲三姑六婆嗰陣我直頭想佢坐後排，咪撚瘋狂R廢水吹影響集中，仲有啲讕醒嘅仆街，坐前排嗰陣好鍾意烏前個身幫我「睇位」，我屌你老母一烏前就擋撚晒成個倒後鏡到底明唔明噉樣先危險？

我一直都話上人車預咗守規矩
係班車撚唔識字姐

咪話你老闆坐後座既原因係十分正確
咁宜家係咪老闆會坐後座
坐後座等於老闆？

我唔明嘅只係點解坐後面係唔尊重嗰啲

講明d就係佢老闆唔係工作需要直頭唔想車佢
佢重話冇當人係司機(something like that啦)
人地根本連同佢傾多句都唔想
莊閒都未搞清楚

得一個乘客嘅話坐前面係基本禮貌
由細到大老竇都咁教
其實你見到啲唔識嘅人唔打招呼甚至屌佢老母都冇問題
但你唔會
因為禮貌

我咪問點解要坐後坐先
淨係答我介意黎都on9

平時我就係咁有啲親戚勁煩
所以真係R哂頭原來叫佢哋坐後面就佢哋做埋老闆

規矩咪就係坐人地架車要坐前面
我都唔明點解
睇個車post之前亦都唔知
但既然知道咗，咪好好地遵守翻
咁多人認同點都有佢既道理所在
做翻好d禮儀既野，都費事落人話柄啦

我覺得朋友的話雙方唔介意都ok
穩陣ｄ上車前問定先

不過上司或長輩最好跟返規矩了

因為呢個係世界性禮儀
等如入屋要叫人入廟要拜神
飲茶嗰陣先斟畀人最後斟自己

其實我都覺得坐後排就當人係司機呢啲諗多咗
但禮貌就係禮貌
遵守咗又唔駛犧牲或者損失啲乜點解要咁堅持

介意黎係on9
人地叫你喂 唔叫你 先生 /小姐
你介意黎都係on9
但唔通 你話叫人喂係岩

嗰陣好似中學有段聆聽講起先

哩個回應說服到我
明白哂，唔該哂咁多位Ching

呢個中肯
啲人真係諗太多

人唔知咪做個好心提佢一句 又唔係特登
激到生蝦噉跳有乜謂

先唔講坐後面當朋友係司機無禮貌
私家車前面個位舒服咁多你都唔識坐係弱撚智

我都欣賞你有接受人意見同改變自己嘅氣量

有時呢個世界唔係乜都講邏輯
都要講感受

係熟既坐邊都無所謂 唔熟既坐返前面好啲

我講既係 車主未確認人地係咪冇心既時候
加上你地稱呼得大家做fd
係咪唔應該一落手就鬧人？

我一開post就話過上人車係需要守規矩
你同我講聲 我唔跟 我抵鬧
但係唔提你 收收埋埋咁屌係咪小氣？

Btw 巴打好冷靜
唔似上面班玻璃撚

冇問題
如非必要
前座係我條女/屋企人坐
其他人只可以坐後面

其實我係鍾意坐前面
只不過唔明坐後面就係唔尊重嘅原因所以先一直問

要講原因由來應該可以講到馬車架喎，無理由叫班老闆坐外面同個司機日曬雨淋掛

你咪試吓去高級餐廳戴帽著背心短褲拖鞋

世界性禮儀 如果係熟既朋友面前 無需認真

解釋啊柒頭, 試你老母
無用既教養從來無用

我講如果佢用電視劇嚟做參考係咪要兩邊睇啊
佢咁撚醒係電視參透吖嘛
坐後面係老闆坐前駕咪屋企人囉

樓主 佢地插得你岩 佢地係車人果個 有經歷過 先會咁多怨言

Agger

介唔介意係車主講，唔係你乘客講
車主話唔介意就冇問題，話介意就有問題
架車人哋，你坐人車，你有咩資格出聲？

你講既我都會做
就算帶冷帽個頭好柒都會除
就琴日真係岩岩食完美心 我老豆話有人執我都屌我老豆要一齊執番

你冇教養你既事 我一定會做好我自己

我揸車都唔會介意人坐邊
反而會介意啲人唔扣安全帶

呢啲教養對你自己對人有無幫助

估唔到你被你老友當司機都咁開心

原來真係要教仔咁教

簡單啲講句啦 因為你窮 你永遠唔會明

幫人執番餐盤 個姐姐真係笑住咁多謝你 你覺得對人有冇幫助？

香港人怕蝕底 包括我自己都係 轉個角色睇 樓主你有車車朋友 你朋友坐後面 你就會有感覺 如果你無感覺 咁你好野

你呢個理論說服唔到佢小朋友式十萬個為什麼
禮貌既野好難有得解 個世界係咁 但係佢唔明

我講緊既係坐前面對你自己對人有無幫助啊

或者樓主車朋友 真係唔介意呢

啲人講到坐後座會比人斬咁

我係車人嗰個就覺得冇問題
反而係今日先知原來平時班親戚覺得我叫佢哋坐後座係當佢哋上賓

幼稚園到做野都係地鐵撚
就算啲fd車我地去玩都係幾個幾個
坐親戚車又冇人介意
根本冇人提起過
係前一兩年上連登見到人屌鬼先知

咩事？係隔離po 比人屌完 仲要再開個po 比人繼續屌？

呢啲嘢，愈早知係愈好

上面有回覆有講 你坐前面 假設有咩意外可以控制到部份車既野 如果唔係點解死火燈果排制要放係前坐同揸車位中間？

另外你都可以同揸車果位多D交流 幫揸車果位提神 舊時仲可以幫手睇地圖 咁又對人對你自己有冇幫助呀？

定啲嚟 咁我又冇以無知為榮
只係想同班車撚講係咪應該提吓啲唔識規矩既朋友
而唔係趕人落車

巴打心水清

呢度啲巴打大部分都好好態度咁提你喎

你到你因爲呢個原因得罪客就真係笑唔出
利申見過個同事因爲類似既野比人笑到離職都仲笑緊
不過佢係串到個客申曬手佢都唔握

個post咩事
唔知道有乜咁出奇，仲吹到係世界禮儀
D小學雞係咪覺得識得多少少可以跟風好威威

第時老闆車你都識規矩啦
禮多人不怪 到人地屌鳩你冇禮貌就冇癮啦

樓上覺得冇問題果d得罪問句
你自己有冇車？

我就係想講依樣
提吓人咪得囉 唔聽先屌囉
唔洗殺人老母吓嘛？
不過睇上面啲留言都知連登大部分車撚唔識中文

我會直接問想我坐前定後
有啲人前坐擺晒啲垃圾

細路比人屌係冇所謂，啲老闆其實都唔會同𡃁仔計較。
你廿幾歲人嘅話，期望就唔同。

其實簡單問吓已經解決
唔洗搞到咩坐前坐後要生要死

反而問, 點解會有啲咁既禮儀

當然, 佢講到意外幫到手就真係好有用

日本火車唔比講電話, 香港比, 咁我想問既係, 禮儀用途係咩呢?

係班人講到自己好有禮貌姐

其實又真係好無謂喎
教條式嘅所謂禮儀
不過就係緣於你驚人哋會覺得你似司機
呢個係自卑嘅心態

以前睇話有人送咗部車俾慈禧
佢因為唔想人坐喺前面
所以要人跪喺度揸車

認真
你著得唔似司機
朋友點坐都唔會令到你似司機
又有邊個會咁得閒望落你部車度睇吓你似唔似司機
揸AM車嗰啲全部都著恤衫西褲
你又幾可會著到咁車朋友

不過老闆揸車我一定會坐前面
唔係因為我有禮貌
而係驚老闆小器

你依句講得岩呀 但係你標題係「有乜問題」，字面正常理解係你覺得成件事都冇問題喎

如果你覺得班車撚好聲好氣講咪得 唔需要屌哂人老母 咁你個標題就有問題啦 仲話人唔識中文

靚仔冇得計啦
幾廿歲人都咁真係會覺得有d唔專重

其實真係好多人唔知架
如果真係咁”常識”就唔會咁多人都做錯過啦
我由幼稚園到做野都係係市區內出入
少坐私家車真係唔出奇
都係早兩年上連登先知

考慮揸車個人嘅感受。
being considerate
後座一向係長輩，老闆，上司坐。
坐的士你係老闆，坐後座，好正常。
但你係痴人車坐，考慮返揸車個人嘅感受，就應該要坐前座。

到你有車就唔會咁諗啦

巴閉啦5p仔

話坐後面就無frd做就on9左啲嘅，無禮貌又唔代表唔可以做朋友，自問自己都唔係咩上流君子
但坐後面代表你唔識基本禮儀就一定架啦，比人屌無禮貌就要認囉

咁既然冇得解咪證明班on9單純盲跟囉

受教了

同問點解食飯唔好棟高隻腳食一樣

你啲反話講得好柒
不如省啲

你講到咁都係解釋唔到,
起碼人地話有事都有幫助

上朋友車坐後座，同中国人叫滴滴無分別

冇得解點解就等於盲跟 我唔做呢件事結果對我不利既
我就算唔知點解我都要做嫁

偷換概念
再唔係就你智商有問題
你拎人哋架車同公眾地方黎比
你on9架？

乜撚野反話
唔好自作聰明
冇一句係反

班車撚真心on9
講又唔講
事實上又未撚做好自己
淨係識圍爐打飛機 正一老屎忽

On9

如果拉大d黎睇
假如你朋友渣架巴士黎接你
你覺得坐最近司機既位定坐上層有禮貌d?

唔好話個比喻誇張 就係因為你地唔明比人當司機係咩感覺
所以先用咁誇張既例子比你地易d代入
介意既人就係咁諗 你駁都改變唔到佢點諗
明就明 唔明就由佢

啱
上人車就守規矩
但係講都唔講唔好陰啲陰啲屌鬼囉

樓主都幾撚屎忽鬼

坐開得兩個位冇後座嘅車

巴打講得好 好聲好氣講仲要俾人鬧返轉頭

事實就係覺得冇問題
唔知頭唔知路
鬼知會無端端d人會玻璃心發作當自己司機咩
仲要係咁吹呢d禮貌野就係咁

咁姐係承認呢d禮貌野冇得解啦
跟手就屌人冇車唔明恥笑人地窮乜乜柒柒

同d連登仔小學雞郁d就恥笑人住公屋窮西冇撚分別，真係全部連登仔住私樓咩

就係好多小學雞鐘意跟風，識得坐前座/自己住私樓，就有哂藉口可以威，屌人冇車唔識禮貌/住公屋

記得之前有人開post講過起d風氣架啦，幾年前高登肯定唔會咁

呢啲係常識 家教
你無唔洗特登沖出嚟開post同人講你無

冇家教冇常識都仲咁臭寸

前任老細

咁老老豆豆，隨街柯屎有乜問題？之後抹返咪得囉

的士你都無錢搭啦死窮撚

唔識咪唔識
依家問左咪識
成班一味話人地窮酸味
自己把口都臭過屎

呢個真 唔識咪認左佢

我家下都好怕見到常識兩隻字
年代年幾唔同識既野,接觸既野唔同
未見過,冇人教過唔識又真係唔奇
洗唔洗咁惡一黎就屌人

你絕對冇問題 你老豆老母就真係好有問題 唔教你不特止 仲屌番人轉頭

咪係
唔識就因為冇車，死窮撚

唔知邊條撚樣同我講過前座係比另一半坐
普通朋友唔坐得

老老實實 去朋友屋企入屋唔除鞋有乜問題？

有人唔知坐錯咗／真係fd嘅我唔會mind佢坐後面，我相信大部份人都係無心嘅，唔鍾意佢咁做咪講一聲，為咗咁樣斷聯絡真係好誇張，除非條友真係好似大爺咁款。
不過咁，我唔介意唔代表係啱嘅嘢，正如入室內要除帽除黑超、交接物件要用雙手同企起身呢啲都係應該要知嘅禮儀嚟，人哋話或者提你並唔一定係佢玻璃心。

坐的士都係坐車頭

兒登

你無問題

3個字講完

無家教

除左傾計唔方便之外，唔覺同禮貌有咩好直接既關係
你介意既 咪開聲囉 但唔好講到坐後邊又話人無家教咁

咪因爲你唔個司機囉

司機位隔離係坐女人，要隨時含撚同揸棍，
我點敢亂坐

而家當人司機咩！

利申：畀老闆鬧過

屌你老母當我係你司機吖

你鐘意係咁串鳩個車主
一路坐佢車一路問佢點解要渣埋呢啲垃圾車
窮撚學人渣車都得架
冇咩問題

同佢講唔知咁樣串親你

不過係無禮貌咁簡單
以我觀念, 坐位概念係, 輩份高優先坐後座, 司機個伴侶在場優先坐前座

樓主真係搞笑
你話不知者不罪, 無問題
但知道仲死撐, 仲反番話人地小器, 知錯而不改, 呢個問題先大

我唔係想話00後乜乜乜, 有時老屎忽自有老屎忽嘅長處, 他朝你都終有一日會成為老屎忽
若果你幾廿歲都學唔識老屎忽嘅圓滑世故, 又忽視社會基本禮儀, 你只會係一個老而不, 同家下啲廢老一樣

利申: 我未出社會已經會去睇有關禮儀嘅書藉
做人廢唔緊, 無料唔緊要, 無知唔緊要, 口才唔好, 體力唔好都唔緊要
老豆教落, 做人一定要有禮貌, 知是非, 明道理
你屋企人無教, 無接觸過, 唔代表係借口唔去學習禮儀, 亦唔代表你無禮貌係大晒

叻仔連登好耐冇見過你呢類人

的確
真係fd唔會介意 我d fd都唔會介意
本人無車 但會坐fd車
有時我唔記得坐前座 佢地都會提返我坐返前
因為呢個係禮貌黎
等我習慣左出去唔會柒
好似樓主你咁
有一日唔係坐fd車 坐左後座
人地未必出聲 但心底就知你咩料

到你有車既時候就會明

你咪繼續坐後面 無禮貌到一個點
同班無文化支那種一樣 尊重都唔識

樓主好似係話
「唔知頭唔知路坐左後面, 就話要即刻趕落車又屌又絕交」
呢個行為會唔會太over
有d人的確係未坐過人地車/自己無車, 咁自然唔會識呢d規矩
朋友一場, 好聲好氣提返句, 咁自己醒水好過喊打喊殺

佢好似唔係屌呢條規矩on9

禮貌 文化 你個人有冇家教咁解姐 窮L就搵多d錢啦 而家d小朋友 真心冇眼睇

老老豆豆，人地幫完你唔講唔該有乜問題
老老豆豆，食飯插2隻筷子係碗飯上面有乜問題
老老豆豆，去人屋企屌人老母有咩問題

我唔會介意一個我認為小家嘅人認為我無禮貌
啱唔啱 咁所以要討論依件事小唔小家/有無禮貌

你咁講 聽落好有道理 但其實有小小問題
如果佢呀爸開post 講同一樣嘅野
你係咪又講「你無問題，生你嘅先有問題」？
咁到底邊個先有問題呢？佢祖上？
講到底，係文化差異，每人習慣嘅唔同。
何必話人有問題呢？

你都有小小問題
Common sense講嘅野就代表無問題？
我無話你講嘅內容有錯，但你好似對唔到嘴。

睇情況啦 如果係異情對邊又有伴你應該避嫌

雖然我次次坐前面
但我一路唔知坐後面係有問題
只係覺得坐後面傾計唔方便
長知識了

On9仔 抵你咁撚窮

心水清啦
應該係要睇兩人相處模型
攞同一把尺去度 口同鼻拗

HI我既分身

代表佢冚家都有問題

兩回事啦下話
咁都要問，冇腦架？

我係車主
完全唔介意d朋友坐後面
我都唔知點解要介意
不過知有人介意 我坐朋友車都會問問既

有d人諗住副駕係=女朋友/老婆位所以唔敢坐又冇問姐
唔代表冇禮貌

個人覺得有時呢d所謂禮儀
都係一部分人自己自high造出黎
然後其他人唔跟既時候比呢班人鬧
久而久之就變左「禮儀」

同起身講早晨一樣

個個都會知嘅基本禮儀

除非你由細到大個圈子冇人揸車

其實坐得喺司機位揸車,唔理你載人定唔載人,咪又係司機.
司機都係駕駛員簡稱姐

我覺得我叫得你上我車我仲介意你坐前面咩

你真係好自我中心
點溝到女阿咁撚樣

第一次唔知可以原諒

知道就自己醒目啦 禮儀要自己學架

我一直以為係 以下咁填

2-1
3-5-4

其實你坐後面無乜所謂既，睇你想唔想專重揸車個個

你個邏輯
我覺得我叫得你上我車我仲介意你坐後面咩
咁唔得嘅？
你心內跟本就係坐前面比較好
咁先入為主討論無意義 簡單咁講 有講等人無講

當你fd既邊會介意
坐前後冇咩所謂啦

俾個叻你
有d人個腦真係問題 應該嚴重過坐人地架車後座

我想 quote 前面有個 comment 話唔坐前坐係驚無話題/尷尬

無 quote 到 sorry

下 坐車尾箱先叫禮貌
樓主下次試下坐

如果真係"朋友"就唔會介意啦

當然，可以理解啲人唔知道坐人車係要坐前排，始終唔同人有唔同背景。但如果我揸車，同你講左一次你都唔聽，只可以講你唔會再坐到我車咁解

難以置信 香港地2019竟然仲有人屋企冇車

係
大陸人都唔知原來唔可以隨地痾屎
請包容
不知者不罪🙏

全部fd都會自動波由後面坐上黎

樓主食高級西餐唔識餐桌禮儀俾人笑會唔會話返人轉頭

由細到大阿爸阿媽都教我
坐人車永遠都唔好空起個副駕駛位
除非搭的士

原因咪禮貌
人到室內一定除hoodie頂帽
食完會自己清餐盤
你冇禮貌唔做唔代表冇人做

你掉轉左, 上述呢啲平時我都會做,

我問點解呢啲禮儀要做, 你話答案係禮貌

我自身就唔介意既
都唔明點解咁介意
成個家族都無車咪唔知囉
連登有人講 我諗其他巴絲睇完唔知既都會做

但唔坐前面就無朋友做就多左喇
唔知有幾咁出奇
唔好講咩常唔常識
以前老豆渣車 老母坐前面多 成日覺得應份
老豆又唔會無啦啦講
簡單d講 我覺得可以算係冷知識 要講先多人知咁囉

係 直情on9

咁有d老細請司機揸車，個老細就坐後座，大家覺得有冇問題？

咁樣做我就支持喇
唔係每個人都咁有「常識」 渣車既都唔係個個知啦.
想就要講 唔聲唔聲嬲左 真係好小家

講得出預左俾人屌
但屌完要認真諗諗人地講既野喇

綠簿旅友
全程坐後面 點解釋?

有車想威
你坐後邊搞到佢既優越感變成的士佬
當然唔得

樓主好撚醜
講完

禮貌講到尾即係尊重姐
我80%朋友坐我車都知會自覺坐前面
20%唔知嘅，我會提佢
我自己唔介意，但作為朋友我要話你知
費事你出去俾人屌

但重點係
如果你知道坐前面係禮貌
有時落完客，朋友話我攰呀唔上前啦
有交帶，冇問題呀
但如果你知道又唔郁又唔出聲講
呢個人就係冇禮貌
唔知而不做係唔識禮貌
但知而不做就係冇禮貌

我唔會鬧佢或者批評佢
但心底會知呢個人係冇禮貌囉

文化既野，好難用理論解釋

一個二個只係識話屋企教屋企教，唔坐前面就冇禮貌，完全冇真正反駁過樓主
話咩唔坐前面就=當人係司機，真係笑話
利申次次坐前面

唔知唔緊要 宜家知下次咪唔好
當然我認同趕人落車係太過份

但都唔好覺得「我唔知吖嗎」就覺得自己冇錯
某程度上係你無知，唔會因為車主太過份而令你變到冇錯 做人係要識反省而唔係賴落人地到就算

自已有渣車，間中都會車朋友，講真短途就無所謂，長途就最好坐隔離，傾計都方便 D。
有時咁岩車朋友一家三口我都叫佢咪坐前面，等佢地一齊睇住個細路仲好。
真朋友既又點會計較唔係朋友既又唔會車。

人地講，你聽話跟住做，完左個問題咪好囉
係咪人地教你，你唔聽，仲叫人包容你外地文化呢?
坐人地車跟返人地規矩
黎到香港講廣東話
唔該

咁見到人要同人打招呼呢個禮儀又點解要做？
咪又係禮貌 做咩姐你

由咁小既事已經顯示得出你唔撚識做人 永遠我行我素
講真人地可能唔會當面屌你
但見微知著 你識唔識做人其他人都看在眼內
我講左d咩你自己參透下
有d人就7一世 做散仔低層做一世
有d人就好醒目 做幾年就飛黃騰達
可能扯遠左
但成熟d啦 人地谷唔谷氣根本就唔係重點
好多根本就唔會谷氣 理撚得你
教精你都廢撚事
如果你睇野係咁表面咁唔成熟就真係窮一世

咁成個post落黎
有冇解釋過點解坐後座就係「錯」
黎黎去去都剩係話「冇家教、冇禮貌」

咁你無所謂就無所謂啦
但正常你當佢fd既都會擺個袋去後面啦
不過個個唔同既
你覺得ok咪ok

如果我係你朋友，我會覺得你唔尊重我囉
不過我拎緊你著數，咪唔出聲囉

就好似去你屋企，你用晒成張梳化放垃圾，叫我坐膠凳仔，你主人家，你話事囉

細個教你做係要你學識對人同埋點樣接近其他人, 做咩姐你

點解咁嘅post會引到咁多人覆
正常人都知基本禮儀啦
仲有人竟然仲話點解要跟啲基本禮儀做人都痴痴地
一個人連基本禮貌都無，咁點解我要尊重你？呢啲嘢係雙方㗎
除非揸車個人無所謂 你地點樣兜都係錯
講完

咁你都答左自己啦，坐前排個禮儀咪就係學識對人同親近其他人囉

u serious......
頭先咪有人話左司機有事可以幫手lo...
你會唔會響車到學溝通啊

巴打心水清
平時就屌鳩d廢老食古不化
但一講到呢d就突然起綱咁
一味剩係用「冇家教」「冇禮貌」「唔識人情世故」黎「解釋」
如果咁鬼注重傳統不如番去紮腳啦

屌佢所謂「人情世故/入鄉隨俗」都要有d實際起因至得架，例如o係香港講廣東話係因為本地人都識呀嘛

而所謂「坐前座」就純粹係「禮貌」，沒柒解釋都冇，唔知既人自然唔覺得有問題啦

仲有啊, 無諗過就話係禮儀果啲自己反省下啦
無見解無logic人地做你就近, 用下自己個腦啦

發現原來好多人都係不問因由
盲目跟隨一啲所謂正確既思想

你問佢點解唔可以坐後面
佢就答你咁係冇禮貌 唔尊重 冇家教
啊媽教落 由細到大屋企人教
咁樣係當朋友係司機

講極都講唔到個原因
利申：車主 從來唔介意人坐後座

相處之道喺生活唔同情況都學到，係咪你冇用腦

唔中意坐前面
好驚。

你會唔會同人食飯坐隔離枱. 其實你唔想同人傾下計咪扮累詐訓囉. 無謂攪到好唔想同人講野倒, 尤其是第一二次比人載, 坐多幾次個人知點同你相處其實坐邊都唔係好大所謂

樓主會話，你人工高既怕咩講，講到尾咪係你人工低

基本禮拜來啫
識做人嘅唔會坐後面

仲要覺得自己思維好獨特打破傳統

當正自己坐緊的士？

連登有愛以為啲on9仔會自己柒，點知咁多人幫人教仔

無, 其實我都係鳩吹,
無野做先一路亂講野

最簡單既反例子係, 非洲人既禮儀

btw, 只係覺得一定要坐前面好on9
同埋相處之道唔係個個都響生活到學到

最驚係自己做錯對方唔講，然後慢慢疏遠自己

如果生活上學唔到相處之道都幾大劑下，點喺辦公室生存

坐後面OK 但係我唔會同坐後面嘅人傾計

On9教精你咋，咁都有小朋友係度反駁

你講得岩啊, 所以我公司得我一個文職
以前做野都係唔知點解會得罪人

留名睇下有冇人駁
定個個都跟風，見人地講就跟埋一份，諗都冇諗過背後原因

Ching揸開的士？

放心 由上個post開始到宜家都未有

除咗禮貌 其實都係講緊識唔識尊重
社會上好多不明文規距同禮貌
你覺得唔重要唔遵守無人吹得你漲
但只會顯得你個人無乜修養
亦都會令其他人誤會你對佢哋不尊重

情況就好似
蝗冇文化
但蝗話返港人唔包容

理性討論下
好 我當你要打破傳統 依個坐前座嘅禮儀已經過時
但有無諗過人哋嘅感受？睇到個po都知有幾多人仲係覺得呢個係基本禮貌
如果我係坐順風車嘅話，可以令自己心安理得又唔會得罪揸車嗰個，坐前座有咩唔好？咁樣會俾人感覺到你係尊重佢，何樂而不為
除非揸車嗰個真係話無所謂 我無野講，你大可以想坐喺車尾箱都得

其實用個腦諗下都知
以前車伕馬伕都係面拉車後面坐乘客
咁咪慢慢有意識前面係司機後面係高等啲嘅人或者乘客囉

我真係好少聽人質疑一樣禮貌點解係禮貌

見到啲00後同屋企人食飯都要塞住耳筒聽歌

拿你呢個就係「可能」既歷史由來
起碼都叫有原因或者叫理由

而唔係「我呀媽教」「咁就係冇家教」
呢啲完全不問因由既解釋

上面講咗好多次
佢哋仲係覺得 咁樣唔代表我當你係司機
已經知道講多都嘥氣

真係朋友點解要坐後面？ 坐隔離傾下計唔得？

賓主關係
個黑鬼音樂家仲擺緊老闆款
連 KFC 都唔肯用手食
佢唔想做副駕係佢話事

但呢個 post topic 係講緊朋友，平輩

你都識講以前啦
咁而家渣車既係咪拉緊部車呀

少人質疑唔代表唔質疑得，而家過時冇事實依據既做乜唔質疑得

咪撚乜鳩都賴00後啦 柒頭

宜家個討論點唔係坐前座嘅所謂禮儀係咪過時
而係佢究竟喺邊度出黎、有咩原因、有咩好處、有咩目的、點解坐前座就係有禮貌

你如果冇以上講既任何一樣野
叫宜家既新一代從何得知？
又點去跟從？

當然你可以話屋企教
其實乜都唔知 死跟架炸
不過人哋會因為咁話我
我咪照做囉

咁就正正就不問因由既例子
咁所有人循規蹈矩就得 唔洗求變
所有咩紮腳都唔該保留

00後未見過世面，得佢地先唔識

哦你地可以質疑起因
我講番我覺得嘅起因又話我講以前
咁點啊 我分析番上一秒嘅情況你睇？

我話好少聽人質疑唔係話唔質疑得 係話緊你點解一啲大家都明嘅野你咁撚on9要問番轉頭啊

痴撚線我坐開後面點解要坐前面

坐後面都叫冇禮貌
同你好撚熟呀?
唔撚想係一班人面前拒絕你先答應你喳, 係FD既點會介意你坐邊
同你去到車場坐完後面仲要比你個死ON9仔唱

大家都明就唔洗質疑啦，仲屈番人地on9
咁個所謂起因真係好耐以前既事呀嘛，過時啦，唔知個規舉既人根本唔會諗到咁樣係當渣車既係阿四

仲要吹撚到冇家教
死老野, 好撚恨坐你架車咩

好彩我架車得一個位

樓上都有講過賓主關係
後面係老闆 前面係司機
坐前座代表你哋唔係咁嘅關係，尊重彼此
歷史留返嚟嘅禮儀唔係原因？

其實現實生活中觀察下真係唔係咁難
細個都係阿媽叫要坐前座
不過都冇講過原因係邊
大大下就明白點解
大佬唔係句句都要講得咁明呀
自己都要有觀察能力嘅

睇黎未見過世面既係你

仲有唔坐前面係想你揸車再專心啲, 咁都可以同家教有關

屋企老豆揸車，由細坐到大
後座有位既都叫我地坐後座先，佢覺得有人坐副駕睇側鏡無咁舒服
所以之前無諗過原來坐後座等於無禮貌，係睇司機自己個心有幾強大囉
之前上網都睇到有人會因為人坐後座不愉快，所以我依家都主動坐副駕，費事俾人誤會我當佢係司機

低能 坐後面唔撚可以騷擾司機既
用下個閪腦諗野啦

面對現實

其實呢個post我都講過無數次
咩賓主關係 後面係老闆 前面係司機
完全係邏輯謬誤
老闆坐後面就坐後面既都係老闆？

歷史留返嚟嘅禮儀如果所有都不問因由
咁呢個世界所有留落黎既野都唔需要變
唔再有變革 破舊立新
人係會進步 予以保留既事物亦必然有其原因

唔係倒果為因 盲目跟從一樣野之後
再用自己遇見既事將佢合理化
咁你個人即係冇自己思想
你係倒模出黎 活喺一個人哋比你既框架下

ON9仔, 傾到興起坐前面個司機有機會側頭, 但後面最多望下倒後鏡, 睇下邊個情況發生意外機率高啲LO, 唔用腦

正一ON9仔

你可以選擇坐車尾箱 如果有～

你咪撚講出去呀 費時笑撚大人地個口

你又係ON9, 中國人會識進步咩

你睇下呢道一開波家教家教, 正正解釋左點解白人係最優秀

無知唔係問題，知左都仲要覺得自己大條道理就係你柒

你又啱

真係熟同fd點會介意，但調返轉你知個fd結左婚/有穩定女友就咪撚坐前座，世界級博屌試過同同事坐老細7人車，老細份人和善唔太識鬧人，已有家室同一個囡，有條on9坐落去之後老細好撚唔好意思講：「err..呀jack唔好意思可唔可以坐返去後面...我老婆個位唔搞得」
跟住我地成班指撚住佢笑撚到佢老尷

有新聞支持我睇法, 笑?
KEEP IT, 家教撚
白人萬歲, 華人賤種正一垃圾, 毫無獨立思考, 人云亦云

而家仲要屌鳩d人「無知大哂」
而家正正就係因為「無知」，冇俾歷史過去局限，o係一個全新既角度出發，先至審視到某d所謂傳統係幾咁過時荒謬

求反駁~
利申冇家教窮撚

係呀, 好無知

朋友揸車 自己坐朋友車坐後座係當人係司機 禮貌問題

只有搭的士同uber先會坐後面

如果要講到咁 就已經唔係呢件事係咪禮貌問題 而係自唔自我中心嘅問題
前係司機後係乘客係大部分人都有嘅概念 你當然可以唔認同 「我都唔係咁諗點解我要認同？」「坐後面就一定係客架啦咩？」
但係你有咁嘅諗法就要預咗大部分人都會覺得你冇禮貌 因為大眾接受嘅價值觀你唔接受 破舊立新都有分好同壞 接受下呢啲思想對你冇壞嘅 下次坐番副駕你唔會有啲咩損失架 點解你會覺得呢樣嘢值得你受到咁多批評都要去破？

不過我幾欣賞巴打你嘅思路 雖然我覺得extreme咗啲

通常載人見到人開後車門都會叫佢坐前面
講完都唔聽都唔會話嬲，
但會覺得條友都幾唔識做人

其實後生仔唔明點解要坐前座唔緊要
坐多幾次總有人話你知點解
但覺得冇問題就真係唔要得

其實就好似係街開完門之後見到後面有人
會順手頂一頂，等棟門唔好撞到後面既人
大把人唔頂，都冇話一定要頂
但唔頂一定係冇禮貌同唔識將心比心

屌，點解反方啲論點論證高質咁撚多

窮人唔識唔出奇
但衰過一次後就要改返
窮得嚟都要有教養

比老闆娘見到唔會比老闆娘話冇家教呱
你知啦, 女人多變

所以呢個post真係好好睇，好有興趣追落去

上面嗰啲又係求其留句冇教養就算
快啲俾啲理據啦，我都好想睇

你都識講 予以保留嘅事物亦必然有其原因
點解坐前座呢個禮儀仲有人會跟隨？
就係因為普遍大眾覺得呢個係基本禮貌囉坐前座算係顧及其他人嘅感受 因為佢哋仲係有咁嘅concept
所以自己會坐前座以表尊重 咁樣算唔算原因呀
好難咩 其實咪又係坐同一架車

好似頭先你講嘅其他習俗例如紮腳咁
嗰個廢除嘅原因係因爲太on9，為咗「靚」令女性承受一世紮腳痛苦
呢個習俗同坐前座比？紮腳個嚴重性大好多同埋根本無好處所以先廢除

依家坐前座可以令一個人感受到你對佢嘅尊重，都算係好處，所以咪流傳至今
應該算係社交技能嘅一種喎

你覺得坐後座冇問題 唔代表人哋覺得冇問題 呢個世界唔會圍繞住你嚟轉

係朋友就唔會介意坐邊

其實會有呢個討論
正正就係有部分人覺得坐後座根本冇問題
甚至係有人認為係女友/老婆先可以坐前座

所以唔係話要預咗比人話冇禮貌
而係諗究竟呢樣野有禮貌咗喺邊

唔好介意我再重覆
佢究竟喺邊度出黎、有咩原因、
有咩好處、有咩目的
去令人覺得坐前座就係有禮貌？

咁坐順風車既怕車主會留前座比老婆
而唔坐前座改坐後座
咁又係咪冇家教？係咪又當車主係司機？

其實真係第一次單獨坐人車先知道有咁嘅規則

你叫我去諗我真係唔會諗到咩司機唔司機

因為不嬲都認知大家係朋友

根本唔會諗到有呢 d 意思

當然之後我都會跟

不過我完全唔認為有咩道理或者意義喺入面

100 % 係純粹怕得失人

Common courtesy 既野有得解架咩
白人咪一樣有握手呢d禮貌野
咁都扯到去人種度真係on9到無倫

等等先 宜家正正係討論緊呢樣野既過程
所以坐前座呢個禮儀仲有人會跟隨係必然出現

正如當年廢除紮腳唔會某年某月某日
突然所有人一齊支持 呢個係過程黎

你唔好跌入咗呢個思想陷阱
討論點係點解佢係基本禮貌
你唔可以將「普遍大眾覺得呢個係基本禮貌」
作為整個討論既前設
咁你只係一直行翻去原點

紮腳個嚴重性當然大好多
唔係宜家你同我就討論既紮腳啦

「你覺得坐後座冇問題 唔代表人哋覺得冇問題 呢個世界唔會圍繞住你嚟轉」
同上，前設錯誤

根本係自己玻璃心跟住就話人地冇禮貌
要當你係司機我坐前面都可以咁覺得架啦，多鳩餘

不如咁講 我自己坐人哋順風車
揸車嗰個叫自己坐邊度就坐邊
坐前或後都好 喺人哋架車度就要遵守人哋嘅規則

不過除非講咗話要坐後座 我自己係會坐咗前面先嘅

自己廢柴，自然驚人當係司機

現實就係咁 大家可以睇下紅字
所謂傳統禮儀就係咁留傳落去
其實好多人都係咁 亦好正常
不過係咪代表正確呢？

連燈仔邏輯紊亂論點跳脫都唔係第一日嘅事

真係無你咁好氣
搵人接呀唔該

只想講
我自己係會跟隨揸車嗰個話坐邊就坐邊
冇講就自動坐前座
覺得現時嚟講坐前座都仲係算社交上嘅一種尊重
當然唔排除以後啲人會改變諗法啦

最低能係前座既人落左車，本黎坐後座既人要專登落車轉前座

講真除左呢點有時都要睇其他情況，而家啲人揸車擺撚哂啲唔知乜柒又話好貴既figure，老婆位又擺哂啲屋企野/私人野係度，你有信心唔會因為你呢個外人而整爛哂啲野咪即管坐 但我就老鍊都唔會俾外人坐前座，除非好撚熟熟到唔介意佢會整爛我啲野咪得

多謝你既理性討論
好過好多一黎就手執一句「禮貌」窮撚屌老母

件事個位唔係坐前面先有禮貌 係坐後面會令到大部分人覺得你冇禮貌
出發點唔在於你 而係其他人點睇
亦唔在於你係咪真係冇禮貌

至於點解我覺得坐後面會令人覺得係客 我之前已經講過 我亦覺得呢個原因成立 就算到宜家客上的士9成都係坐後面 我自己覺得呢樣約定俗成嘅嘢合理所以我選擇去跟

thats why我會話件事變左自唔自我嘅問題 我冇法律冇文獻話俾你聽呢件事係點做至啱 但唔能夠話呢件事對於嚟黎講唔充中 就要我跟你個套

其實再講遠啲 ”禮貌”呢件事嘅本質都係咁 ？點解見到長輩要打招呼先有禮貌？點解xxxx先有禮貌？

有好多嘢就係咁 我唔係話樣樣都要跟 但唔係話”我覺得唔夠合理”就可以我行我素

「唔係坐前面先有禮貌 係坐後面會令到大部分人覺得你冇禮貌」
我睇唔到個分別 除非你話7日車有中座

唔好意思我又要重覆
老闆坐後面就坐後面既都係老闆？
呢個係邏輯謬誤 唔係約定俗成

其實呢件事就係變咗不問因由既跟從
完全係 我唔做會比人話 所以我做

照你個例子 見到長輩要打招呼
其原因係要話比佢知你見到佢
而佢覆你「乖」係代表佢知道
係有原因、有目的

所以唔係所有野都不問因由
當然可能坐前座都有
我宜家就係等緊人答

睇車主本身姐

是但啦。就好似傳統集俗咁 你鍾意跟咪跟

其實應該係咪咁講
坐前座已經成為係表示對車主嘅一種尊重
唔再應該係因為所謂嘅歷史上留返嚟嘅一種禮儀

如果車主們一日都係咁諗，咁坐前座都係算應該㗎喎

有幾個朋友都話佢女朋友先坐得前座，又有個好怕前後位傾計阻住佢，除非坐滿人，唔係都唔會坐佢隔離個位。坐我老豆架車更加未坐過前面，永遠有親戚又好，得我一個都好，佢都叫啲人坐後面，話安全啲

好處係 自己一個人揸車冇咁悶 冇咁尷尬
同埋唔洗扭後條頸傾計 方便大家傾計
關係似係平等啲

當然你可以話坐喺後面其實都可以係尊敬人
坐喺前面唔一定會傾計
你講咁多唔同 case 咁真係冇你辦法冇得解釋

至於你話有時候前座留畀老婆 咪另－個case
有人陪坐前座 咁客人咪坐後面囉

問唔緊要嘅 但唔好不停問問問
好似無知嘅小朋友咁
有啲嘢其實好難答實你
禮儀或者坐位唔係科學 好難答你呀背後有咩原理或者原因

即係例如點解鞠躬代表多謝
拍手代表欣賞
握手代表合作
其實都好難答你

冇問題
坐前面一睇就知冇禮貌冇家教
當我係司機？

人哋幾時話坐後面一定係老闆
人哋意思話普遍坐喺後面係冇禮貌

其實老老實實如果你同個司機熟嘅
你瞓喺後面 瞓喺車尾箱都得添

只係依家用正常普遍嘅情況講

追post啦

講得一定要坐朋友隔離既應該都係男人多，或者佢地啲朋友無拍拖，唔係既話，女仔真係好少霸住前座，無禮貌事小，人地女朋友介意事大，除非真係坐滿人，同埋如果在場有男性朋友，都會係男性朋友優先坐前座，上車前解釋一下，根本唔會俾人覺得無禮貌，何況真係朋友，介咩意，平時講粗口互屌好有禮貌咩

啫係我一直講緊嘅 係人地點睇嘅問題 唔係你點睇嘅問題

另外呢個概念都可以唔叫約定俗成咩？點解會拉左邏輯嚟講？個概念係”令人覺得”咋喎？係咪要去100%我先至可以有tendency?

另外如果目的只係俾佢知你見到佢
點解唔可以叫個名？要用尊稱？點解尊稱係尊稱？你咁講只係沒完沒了

當然你可以話「好多人唔諗只跟」我其實都認同 但我自己睇法係好多嘢做咗冇壞 冇蝕底 如果我每一樣野都一定要有絕對嘅原因支撐 我做人會好辛苦

不過都多謝巴打同我討論 又挨過一日ot

老屎忽出來了

呢個post見盡好多揸車撚都好小器

interview着恤衫西褲 代表莊重有禮貌同正式
咁係咪又係邏輯問題呀
唔係約定俗成？
真係牛皮燈籠

會問下坐邊
如果得我同個frd咁

岩
根本case by case
上得我車都知我副座係老婆專屬
朋友上車坐後座好多都會講聲：唔坐你老婆位
我都好接受到
反而會仲開心佢尊重我同我老婆

利申已婚 仲讀緊書
有時車同學番屋企
如果果次係車異性 仲要係坐副駕
俾識既人見到會點諗？
第一反應會係我偷情。係咪先

上我車我根本唔會prefer你坐前面
我都好樂意做司機車你返屋企

理性討論無任歡迎

係人地點睇嘅問題
所以咪討論點解佢要咁睇
其實一路都係講緊呢樣野

個概念唔關係咪100%事
而係佢本身就唔合理
咁你唔以假設所有人都錯誤咁理解
繼而一直流傳落去

見到佢點解唔可以叫名？
同埋呢樣唔係我探討既野
我係想知坐後座點解冇禮貌
習俗禮儀我唔知唔代表冇 我唔係天書

「如果我每一樣野都一定要有絕對嘅原因支撐
我做人會好辛苦」
其實係
呢個社會大部分庸碌半生既人何嘗唔係咁？

收皮啦屌你

呀女朋友/老婆聞到你隔離冇啦啦有陣其他既香水味你都收得皮話知你話係車老母返屋企，遇過太多真實既case係咁，亦識好多揸得車既唔係單身，一坐落人地老婆位實屌，所以上車前最好問清楚睇清楚，見到隔離擺哂啲女人野係位就千其咪坐唔好懶醒

不過算啦連登不嬲多單身毒撚點會明呢個道理，淨係識死撐話你冇禮貌乜乜柒柒，隨時得罪左人地都唔知

坐後面好似唔想同你有溝通咁 唔好受

坐前面又唔會話特別差過後座
點解唔坐

都係嗰句唔係樣樣野有得解釋啱定錯
我會提到禮貌係因為兩件事本質上相似
我唔叫你阿爺 我叫你阿明 我一定唔尊重你？梗係唔係啦 你buy唔buy啫 你絕對可以唔buy 反正冇十足理由 但都係個句做多少少無壞吖 世界上好多野冇得解釋 你必須接受

但係我諗咗陣 我自己一路回應緊嘅都係樓主講嘅情況 車主出到聲屌 咁其實討論位應該係跟唔跟主嗰一套喎

你問我我會叫你坐番前面 方便啲傾計 可以幫我睇路 你又會知道有呢一套俗

無錯呀爸打
到左他日 走飲管成為風氣
好似樓主咁問 其實唔走飲管有咩問題
到時一班人就話 家教囉 禮貌囉
完全唔合理 佢地仲以為好文明
其實係豬腦黎

好大嘅官威
你啱聽就叫叫本地文化 唔啱聽就叫外地
你邊位呀 你係咪更年期呀？
人地講就要聽 你狗黎架？

我會叫個fd坐番黎前面話傾計方便d囉
有乜好屌，做下好心搞到無左個fd值得咩

唔緊要啦之後你都應該無乜機會再遇到架啦
繼續你嘅心態啦

其實我都有諗過 你地呢啲人唔識我都唔會怪你地 反正你地呢啲人識黎咪一樣 俾你地學識點食西餐 點襯西裝blablabla你地都係你地呢啲人

事實係著恤衫西褲純粹係驚in唔到
有得唔著既話你估個個都想著呀

點解會中意坐後座。。
老闆車就話後座舒服，正常人會揸既車 好座極有限

坐車頭，司機最小可以面對面望到你講野
我諗唔係乘客禮貌，而係等車你個條友可以專重你

介意咪 無撚車人
又要扮野車人
車得人坐司機位
你唔撚係司機咩
柒頭

著十個車主入便， 約莫 9.5 除左屋企人都唔想車其他人
最後個半個車主係推唔到

學樓上條友話齋要問原因
點解會驚in唔到呀?
點解interview要著恤衫西褲呀？

其實我想問大家係想知個理由定唔同意個理由?
好多巴打都已經講又講咗,例子又數咗
講真有D理由又真係無原因,都係前輩長者教落咪咁做
一路流傳落去,定覺得有呢個諗法太守舊想人改變下?

笑人鐘意諗多d背後野
就好似當年d人笑鳩牛噸問點解蘋果係樹上趺落黎
成撚日問問問，問埋d on9野呀嘛

起碼唔好有人唔同意就起哂鋼屌人先啦
既然只係長輩教落但不求個成因，就冇說服力可言
事實好多人跟個規舉唔係同意，係驚同人嘈渣

咁有d老細請司機揸車，個老細就坐後座，你覺得有冇問題？

friend我反而唔會介意佢地坐邊，
但唔熟/第一次見就老逢坐後面果d 我會覺得佢地冇禮貌，雖然都唔會太介意。

我又覺得留返啲禮儀喺度冇壞嘅
咪當參考囉 想跟先跟
始終有人會覺得係禮貌
俾人知道有呢種不成文禮儀先唔會得罪人

好似新年習俗咁
依家我跟都其實只係為咗老一輩開心啫
咁樣都算仲係有個意義喺度
儘管本來嗰意義已經變得無謂過時

我就覺得你載得朋友就唔好諗埋一邊

大家朋友仲邊會諗司唔司機呢

如果你咁諗甚至乎講出口其實我有 d hurt

咁不如我自己搭車走啦

當然你原意係想同朋友好 d 傾偈嘅咁當然好啦

姐係例如你見到朋友伸手想開後車門

你咪叫佢坐前面啦 方便吹水呀

咁其實你個朋友都唔會有 hard feeling 會好樂意跟

當然把口就咁講但個心始終要諗住人地當你司機我都無辦法

架車你嘅 一係你咪話唔順路要去買 d 野囉

咁大家都唔洗咁多野諗

咁你答到未呀

起曬鋼
點解驚in唔到又答唔到

牛噸既街坊仲要以為自己恥笑到人沾沾自喜
咪驚冇錢囉，咁同d人想唔想著有乜野關係

禮貌都唔識
遲早香港真係變支那城

咁到你成為老一輩 你係咪又要下一代用呢啲冇理由既野去令你開心？

都係睇你自己點諗嘅啫
有啲老一輩覺得細嘅唔洗跟 好開通

唔通你寧願同長輩開年都唔想跟隨啲新年習俗？
又唔係太麻煩 同家人和睦相處唔好

成個 post 已經去到
點解要有禮貌？
點解咁做就係有禮貌？

當你去到食人族國家
人哋俾人肉你
你唔食都係無禮貌架
但依度係香港社會
你咪睇番一般人點做
你咪點做人囉

正如 cut 線唔一定打燈架
硬 cut 唔得咩
巴士佬打兩下死火燈是咪 on9

我咪問緊你
你唔洗扯到咁遠

我咪講咗囉
有啲老一輩好開通㗎
本身自己都唔係強加自己諗法係別人身上嘅人

大家又可以留意呢個言論
又係不問因由 冇睇過背後原因
港豬就係咁樣黎

btw 你下面嗰段係要維持道路交通安全
唔係冇原因

咁咪係 咁所以坐後座就屌人冇禮貌係咩一回事？

其實真係禮貌嚟
諗下都明點解
除非佢話明唔介意

禮貌。就係原因
係你唔接受呢個答案
唔係無原因

點解你唔問下點解要安全呢？
安全好重要咩？

個問題咪就係點解佢納入禮貌既範圍入面囉
安全點會唔重要你唔好為駁而駁啦

有d朋友直頭唔撚睇隔離有無車

開門差d撞到 痴線

禮貌就唔似安全有科學定義
係社會習慣歷史感情嚟
而家車台變咗做小學台？

問：點解坐前座係一種禮貌？
答：冇得解、佢其實真係禮貌黎、人哋做我咪照做、唔做我會比人話、冇原因架、呀媽教

你哋平時咁樣答問題？

「係社會習慣歷史感情嚟」
咦你又冇錯啊

咁佢既然係習慣就有佢開始做既目的
唔會話係石頭爆出黎然後所有人跟
咁原因係咩？
又有咩歷史因素？

我喺第一二頁已經 quote 咗幾個 source
有興趣就參考下
無興趣睇我唔當你無禮貌

所以佢咪係有原因囉
唔係咩「冇得解、佢其實真係禮貌黎、人哋做我咪照做、唔做我會比人話、冇原因架、呀媽教」
證明連登真係好多人淨係識跟風係係係

副駕駛責任唔係必然導致呢個禮貌傳統嘅
有人問做老闆點解又可以坐後座唔使負番副駕責任
嚴格理論上嚟講無人坐副駕真係唔係咁好
但老闆可能因為有私務處理，要同後座乘客傾嘢，要保密
咪形成咗唔坐副駕嘅習慣
我個人覺得好睇乘客同司機嘅關係
出錢嗰個咪做老闆話事
朋友平輩咪坐番副駕表示你有個 intention 必要擔當副駕責任 accompanying with you
咁都要我寫咁大篇嘢 quote 咁多個 source

等幾日先終於有一個你咁既回覆
呢個討論區真係唔撚係做緊討論

因為呢啲係基本嘅小學雞嘅常識
無人有責任咁好氣詳細分析教曉你

仲要我 quote 咗幾個 source 成十幾版都好似無人睇仲要拗

從來平輩或者長輩/上司車你嗰陣都要坐前面，佢叫返你坐後面就例外。

呢樣嘢由以前馬車年代傳落嚟，以前得司機/馬車伕先至會坐前面，後面坐嘅係老闆，中間有一種尊卑嘅關係。 時至今日演變成坐車嘅禮儀，人地揸車車埋你嗰陣就要坐咗前面先，如果唔係就有一種當人係司機嘅感覺。

有好多禮儀上嘅嘢都未必關安全事，不過係觀感同尊重嘅問題囉

從來我係屌緊人不問因由
我要支持一早講咗呢個point
如果你話無人有責任講既咁即係唔洗討論
你可以入去每一個post回「無責任同你講」

都啱

白人都有坐車坐前面，連燈仔又扮睇唔到

清唔好再鑽牛角尖啦

如果真係要詳細解要 breakdown
咁你又解唔解釋到點解要安全？
唔安全嘅後果？
撞車有乜問題？
賠錢有乜問題？
受傷有乜問題？
死咗有乜問題？（呢個最難答，死咗就乜都唔使理，啲親人傷心失去家庭支柱有乜問題？關我咩事？全世界人類死哂有乜問題？地球咪一樣轉動？地球唔存在有乜問題？）

咪坐返前面囉仆街，有幾煩，咁都要開po講。
唔識大撚晒呀？就晒你好唔撚好。
話人在意你自己咪又係開po係度鳩噏。
你犯事都可以同法官講唔撚知嫁

中晒樓主啲思想

冇一條識Sorry
唔識我就答唔識

唔會答「冇得解、係咁、啊媽教」
咁簡單既道理都唔明？
你會舉手答問題答人冇得解？

我第一份工果陣老闆成日車我地，副駕通常係佢個左右手坐，攪到我以為我呢啲低級員工唔坐得，有次佢車我番屋企我開後坐門，結果佢笑住咁同我講: 屌你，司機呀? 果次先知係坐前排係禮貌。

有時唔識唔緊要，比人教左咪受教唔好駁嘴。

除非司機有特別要求，如果唔係一般都係坐前坐。
如果司機個副駕位唔方便比人坐，佢自然會講，我有個女性朋友副駕位好多雜物，車親人都叫人坐後排。

首先我無講過「冇得解、係咁、啊媽教」
我就唔會對號入座
但我答過禮貌。
禮貌就係答案
但有人（無話你）係唔接受禮貌作為答案
然後又話無原因
至所以我 breakdown 番禮貌背後嘅來由歷史社會習慣

咁入得車版大家正常都知安全係重要。
安全好多時就係答案。
但點解要安全？
你叫人 breakdown 好多人都答你唔到
因為已經植入咗腦海入面成為港豬一部份

就正如答禮貌。一樣

何來係「基本嘅小學雞嘅常識」

根本運輸處統計, 2018年1月為止全香港人口每1000人入面有74.6架私家車:

即係同全港人口比只佔7.46%, 仲未計入面有幾多人係有超過1架車, 幾多架係uber之類搵食車, 幾多架係公司車, etc etc

從數據上睇呢D所謂「搭朋友車」嘅禮貌根本就係屬於少眾/唔常用嘅禮儀, 完全唔能夠同 入屋叫人/食飯唔可以插筷子喺碗 之類嘅每個人都必定會經歷嘅事相提並論. 一個人去到廿幾歲先第一次坐朋友車真係撚正常嘅一件事.

再者, 禮儀禮貌要人教就一定嘅, 本來就係人類制定嘅嘢係唔會有人天生識

Ok
Sorry 我高估咗香港人嘅程度

啊係 你淨係答過「人做你就做」

同埋講多次啦 問題係點解佢係屬於禮貌
唔好成日拎佢係禮貌黎做前設

sorry 從來唔撚知呢個係咩版
有post我就入
你呢堆問題留翻其他高人答你

因為呢啲應該係老豆老母教唔係外人教囉，所以坐人車唔坐前面咪冇家教

你冇錯錯既係你老豆老母冇教好你

你錯啦，小學唔教你都唔知你點出世啦

家教定義個範圍去到幾大? 你俾個答案我. 唔好俾D咁玄幻嘅解釋

好難想像少過7.46%嘅人接觸嘅嘢係可以納入家教範圍

講到底都係車主離晒地 覺得自己嘅圈子好大, 自己識嘅嘢要係常識

最搞笑係呢班人成十幾頁淨係喺度循環論證
i.e. 點解坐前面係禮貌, 因為坐前面係禮貌, 所以佢係禮貌

然後有唔少人出嚟話前座只留俾女友/老婆之類, 佢地又突然失明睇唔到, 話坐前面係人人天生都要識嘅家教 一個禮貌唔能夠放諸四海(香港)皆準, 算D咩家教?

你返去問你老豆老母乜係家教啦，為拗而拗

搭下uber你咪知點解囉

答撚咗你咪一樣選擇性失明

即係你都答唔到啦

我老豆老母就冇深學問可以為「家教」嘅絕對值範圍定義, 所以先要問你

你幾時答過我家教嘅定義?

論點論述唔好用D咁虛嘅詞彙, 廿一世紀喇大佬.

講緊有冇坐過人車/車過人你就拎車主個數出嚟講，唔好咁癲啦大佬

清你用錯數據呀

講文化習俗禮儀嘅嘢你就叫人畀絕對值你，同叫人用個磅去量度長度有咩分別

#460已經答咗點解坐前面係禮貌又扮睇唔到，咁你而家係想問咩呀

雖然坐前座係禮貌有得解
但禮貌嘅野其實好多時都冇得解
有啲禮貌原因聽落好小家，
就算唔知點解，或者唔同意，都要做
例如點解係室內、食飯時唔可以戴帽？
點解揸筷子唔可以交叉
Harsh啲講句
知而不做，就係冇禮貌架啦

唔係車主數量, 係私家車數量, 你用腦諗下先 車就得咁多架, 人口就係得咁多(741萬), 兩樣野fix晒隨你點分配可能性.

不如你俾返個數據我, 坐過非收費私家車嘅人嘅人口係幾多? 個比例係大到足以導致坐前面係會成為家教一部分? 但之前你要定義埋家教嘅範圍有幾大先.

我咪問緊你點解有唔少車主反而覺得客人唔可以坐前面, 而你會當睇唔到去話坐前面係家教? 所以咪叫你定義下家教個範圍, 即係要100%人認同丫, 定係70%人認同, 定係50%, etc etc?

樓主唔該一世搭巴士

係囉，上次去送殯
我著紅衫又畀成班老CF話無禮貌
我明明無一入去就玩手機
態度又好都畀人話

禮貌上係應該坐前面嘅
你坐後面嘅話你朋友就似司機
禮貌要識嘅
不過既然你朋友唔介意咪得
但如果有一日你坐親戚車然後又坐後面
俾人話就唔好啦

用下你個豬腦啦，用2018年嘅私家車/人口比例去討論車過人/畀人車過嘅問題做乜鳩

用唔相關嘅數據去討論仲衰過唔用

反轉咁諗
有幾多文化習俗禮儀大家真係知點解
點解耶穌生日聖誕要送禮物
冇信仰都要祝人聖誕快樂
點解要派利是
點解祝賀利是唔可以純祝福
點解一定要係派錢
點解要去拜年
如果大家真係咁尋根究底
make sure自己一定知點解先做嘅
香港嘅文化底蘊應該會好撚深
我唔係反對大家尋根究底
而係奇怪點解一時要尋根，一時又不求甚解

吓? 連total個pool 有幾多架車同幾多人可以搭車嘅數據都唔知都可以討論有幾多人俾人車過?

你認真? 唔怪得尋晚有人話呢度反方論點理性好多

係囉，新年著紅衫代表喜慶
唔等於去送殯著姐衫代表喜慶
成班老CF邏輯謬誤

就算退一萬步要用都用cumulative啦，用淨係2018年嘅數字有咩意義？

因為愈討論愈發現其實呢件事並唔係普世價值, 咁有班人仲堅持咪要一齊尋下根

呢個話題點解可以討論咁耐
而且都唔只一次出現呢個話題, 仲要次次咁咁好傾
我淨係覺得情況同你會教個小朋友人地俾野佢佢要講唔該咁.
小朋友會反問點解要講, 你都只係會答呢個係禮貌,
邊有得解釋咁多野又數據又人口比例
真係有人唔識d車主咪出句聲囉, 唔識果個聽完下次咪記住囉,
搞到咁複雜做乜

另一個例子係, 有個朋友都講過果似話題, 佢話有次佢呀哥車, 佢就直接坐左去後座, 佢呀哥都即刻質佢話司機呀而家? 要我朋友坐返上去

再唔係下次上車前問下車主想坐邊囉

你到底有冇入條link? 個數字唔係每年嘅增加數, 係現有嘅數量

個table由2007至2017嘅統計都列得好清楚

所以你嘅理據就建基喺2018年嘅數據上面 即係你老豆三十年前坐過人車學識咗教咗你，因為唔係2018年嘅事所以又唔計

一部車喺一年之內又淨係可以載一次，一個人

原來呢樣禮儀又一定係坐過人車或者車過人先識，長知識了

因為我估樓主嘅意思係有好多人去到廿歲先知呢個禮貌係完全唔奇, 唔洗第一次就俾屌人冇家教

而家教問題就引伸出有相當一部分嘅車主係唔想客人坐前座, 咁何來係家教?

都已經唔係討論緊解決方法, 上車前問係當然最好嘅做法.

先唔講錯字，你其實可以整理一下先

新年著紅衫，係因為著紅衫代表喜慶
咁謬誤在於著紅衫係咪一定係新年？

之後你先再加送殯呢個因素
其實係同上述所講既邏輯無關

至於送殯著紅衫有問題
係因為紅衫代表喜慶
除非你認為送殯係喜慶事

點解唔係?

生活中用唔到嘅技能唔係要接觸先知? 7.46%佔有率好高? 高到要唔坐車嘅都要識?

所以咪叫你用返數據論證, 你又冇

唔識人情世故仲理直氣壯

你咪試下公司飲茶叫一籠灌湯餃lol

55萬架車係現存數, 即係唔理你架車幾多年前買都計埋. 741萬人都包括埋未死又坐過車嘅人, 你想點分配? 俾條數嚟

咁你有冇數字去證明741萬人有幾多係坐過車而又認受坐前面係家教呢一點?

咪就係
坐車頭係禮貌
但事實係無咩人知
香港唔係個個有車
家教9成9都係經驗過先會學到
唔知係好正常
正如你未見過人派散水餅, 根本唔會知原來個個都係咁

唔好咩都當係常識, 當自己高人一等

朋友梗係坐隔離有最好既交流架啦
想有交流點解會坐後面先？
你同朋友答其他交通工具正常都會揾孖位一齊坐啦 會坐第二行？ 你唔怪對方都覺得唔好意思 係咪你唔想同自己講野

下！
著紅衫代表喜慶咩？
無人話我知
唔通紅魔鬼著紅又好喜慶？

咁所以係你唔知
你中意可以Google或者開post問

世界各地都知呢條rule
點解唔係普世價值
Fine dining西餐有幾多人會食
事實上又有幾多人識table manner
但一定係普世價值囉

都係果句
你唔知而冇做，冇問題
而家入得post就個個都知
知而不做，咪冇禮貌囉

要唔要我再講白D？
禮貌好多時係NORM，無咩理由
你無得問點解去送殯唔可以穿紅
只係大家認為如此

坐朋友車唔好坐後面，一樣

又一個

我同意唔係人人識
但絕對唔同意家教係經驗過先學到
坐車要坐前座，講一句你已知
仲需要經驗啲乜？

算啦解釋唔到㗎啦
條友都唔明
喜慶日子著紅色衫 就識約定俗成
坐隔離代表禮貌同約定俗成
就會話你邏輯有問題

又咩撚一個？
你認為「送殯唔好穿紅」本身有咩道理可言？

你想講乜啫
咁的確係有呢種禮儀嘅存在所以咪討論緊啱唔啱囉

我自己又真係未遇過有車主唔想人坐前面,
叫得我坐佢車, 而又無其他人同行我都會自動坐去副座

自己上去追post啦
有幾個回覆已經解釋哂坐前座既原因同歷史
唔好再答咩冇得解呢啲不問因由既廢話

off topic答問你個新年
其實上面我已經講得好清楚
你唔知係你無知

無知冇問題
無知仲要唔肯學
覺得自己冇錯先恐怖

約定俗成既文化可以話人先入為主

利申 車朋友會覺得佢坐後面好奇怪，會冇咁自在，但唔係好介意
坐新識既人車會問下坐前面好唔好
對比坐後座更唔鍾意人大力開門

我坐親朋友車一定要坐後座
唔係因為我無禮貌而係我一坐前座就特別易想嘔

我比較在意點解呢個常識會變左家教？

冇禮貌仲要大大聲話人地唔啱, 香港真係變大陸架啦

之前咪講左後座係拉遠左同司機個距離囉
又選擇性失明係咁回帶

上面咪講哂原因囉
追post啦

有冇原po條link

我唔知
但知道要坐前面都唔做
就係家教問題

完全唔明問幾多人工有咩問題，就係大家係朋友先有個渠道可以獲取更多呢方面既資訊，唔知你怕問係驚自己人工低過人地會冇面，定高過人地時會覺得好似太串唔好意思，就係有班人咁諗先搞到人工呢個話題係禁忌咁，明明知多d呢方面既資訊對我地大家本身就好有用，可以知自己有冇比人壓價，或者知道人地果行人工高d/有好路數都可以自己多個選擇，起碼要知多d先，自己個人先會諗多d，同朋友傾本身就係一個好好既途徑
覺得問朋友幾多人工係冇教養既真係老屎忽思想

無需討論

一個人坐朋友車
個朋友冇特別要求你坐後座
，而明知norm係要坐前座，都照坐後座的話

即是你冇想尊重個朋友，及或只係心態上因為佢有部車所以有人叫到就一定要車

經驗係指, 你無經驗呢D情景, 無機會有人講你知
正如唔會有人無啦啦同你講去印度唔好摸人頭
係你去旅行先會有人同你講

西餐table manner係食飯嘅禮儀, 同中國嘅揸筷子/唔可以插碗一樣, 點會係要fine dining先用.

況且你呢個例子又真係唔係普世價值喎, 東南亞國家本身唔食西餐, 你覺得佢地第一次食而唔識table manner係冇家教咩? 佢地"家教"係要包埋西餐禮儀? 論人口數量食西餐多定食非西餐嘅多? 點算普世? 呢個咪係問題囉.

冇人同你講知而唔做會點, 而係講緊呢件事一定唔係咩家教, 係人都會有第一次.

你碌返呢個post 都已經有唔止一兩個人講唔想朋友坐隔離啦

你覺得係"常識"只係因為你生活上會遇到呢件事, 我前面已經quote晒運輸處嘅私家車數量統計/人口比例

有機會坐非收費私家車呢回事根本冇你想像中普及(香港), 同埋"常識"亦唔係解釋一個約定俗成禮貌嘅理由, 只係循環論證.

你個數字唔係講緊香港有幾%人有車？
搭過私家車嘅計唔計？
搭過公共交通工具發現原來全部都係坐司機後面嘅計唔計？
有啱聽fd講過嘅又計唔計？
你將個圈縮到“搭過非收費私家車” 咁我真係好難同你討喎 洗唔洗計埋架車5人定7人？行油定電？車籠幾大？

數字係講緊幾多人有"私家車", "私家車"就應該唔分幾多人

我只係提供數據去指出實際上車/人比係得7.46%, 仲有同一個表入面都指出人口成長幅度大過私家車數量增加速度.

如果你覺得知道呢個前座禮儀嘅人數要係一種"家教"/"常識", 咁係你有責任去提供數據 , 而唔係用"常識"呢D虛無縹緲嘅感覺去定義呢件事嘅普及度.

你冇數據淨係憑感覺, 我先係好難同你討論.

你個數據就係你嘅根據？
有幾多%人有車 = 有幾多%人識呢樣野？
呢個係我唯一嘅途徑去知道呢樣野？
定係你覺得咁樣用啲睇落有關係嘅數據好過我咩都冇？

你咁講我當然俾唔到數據你 冇人會去調查“有幾多人知坐後座會俾人當冇禮貌”你絕對可以立於不敗亦都冇咩討論空間 但係你都可以諗諗會唔會係自己唔知 然後搵緊籍口話俾自己聽唔知正常？再要埋啲知嘅認同你？

另外都講番清楚 我自己唔認同呢啲野歸於家教 但係絕對講得上係常識

我都費事再覆佢，下下叫人拎數字絕對值，但係又唔諗下佢自己啲立論同理據根本邏輯上有問題

痴線完全係偽科學論證
擁有私家車同知唔知規矩其實完全冇關
你要夾硬拉埋嘅，OK
我自己渣車後同過最少40個朋友講過呢樣野
我當其他人冇我咁多朋友，打折每人同10個人講
咁咪有70%人知道條rule囉
咁講又得唔得？
拎呢個數據根本完全證明唔到咩

坐後面好似 佢serve 緊你，佢好似做左你司機咁

上代人教你一ｄ基本禮儀做人之道
多數都係哦，好，知道，就算問點解
知完就算或者有ｄ根本就無理由

依家呢代人同佢講完係吓？我覺得無問題，點解要咁做？你介意係你小氣，你好玻璃心，有咩理據要咁做，有無數據證明
，上代人嘅思維我地點解要跟？

真係唔知上代人思想太保守定呢代人走太前

大家都係講推斷, 咁有數字嘅即係有說服力好多. 歷史上有幾多所謂"常識"係最終俾數據推翻, 返過下學都聽唔少.

又想問下你何謂常識?

如果講「道德」，係有理由好講
講「禮貌」就只係一個社會既NORM
NORM可以完全無理由
(歐洲普通朋友鍚面可以接受，亞洲唔得，有Q理由咩)

一個人可以因為生活圈子窄
唔知某一階層既NORM
但人地同佢講完有呢個NORM
仲要死問理由就ON 9

「坐朋友車應該坐前座係常識」可能係最初用常識二字既朋友揀錯字
用返基本禮儀好D

所以咪話你地活喺自己世界, 你同朋友講, 就代表全世界都會同朋友講?
更何況又係果句, 前面D討論已經有人話唔想人坐前座, 咁點解你會覺得就算有人講, 所有人都係同朋友講要坐前座?

7.46%確實證明唔到有幾多人搭過車, 但我俾個數字你就係叫你用嚟計條數點樣將55萬架車分均俾741萬人搭. 呀, 仲要定義埋所謂"常識"係要有幾多%人同意先叫常識.

你所有assumption, 立論同引伸出嘅結論都完全唔理性

拎啲冇關係嘅數字出嚟諗住混淆視綫嘅就收返埋啦，你啲數字喺呢個討論入面不可用呀而家

嗱, 我其實冇反對話呢個係禮儀 (當然我都有興趣聽人講個由來), 前面都有人俾左合理嘅起源

而家我唔妥嘅係有人覺得呢件事係常識/天生識/經由observe好輕易得知, 以至每個人第一次上車都應該自動做到, 所以我要佢地俾一個解釋呢個睇法

佢地一味話"呢個係禮貌因為係常識所以要跟隨" 係一D意義都冇.

諗到個幾抵死既比喻

上一代普遍認為自己係支那人，咁當時個風氣的確就係咁樣，「老母教落」、「家教」、「上堂都係咁教」

到而家後生就問點解我地係支那人，有咩理據我地就係支那人，跟住上一代人就會鬧「咁on9都問？」「基本常識黎！」「冇家教架？」「咪解釋左個歷史原因咪就係當年我地阿爺o係上面落黎架囉！咁我地有乜可能唔係支那人呀！？」

跟住就會話「我地都知話自己係支那人可以係冇理由，但而家香港仲有好多人覺得自己係支那人，你認做支那人既係對長輩既一種尊重，有少d爭咬。」

你最唔活在自己世界
下次有朋友、老闆車你
坐後排，畀埋堆數佢地睇！

你駁唔到就收皮, 上面另外兩個巴打都叫有推論, 你就跳下跳下重複講廢話

你幾時俾到"家教"嘅定義我? 如果連呢一點都做唔到又點將坐前面歸入家教?

佢哋肯定好支持

你第一次有朋友車你
(假設只車你)
你唔會諗住沿途大家需要傾下講下？
定諗住坐後排，大家好傾D？

呢個只係解釋點解想坐前座喎, 唔係解釋佢會覺得呢樣係禮貌 (即係唔坐會俾人屌)

所以由香港開始有汽車開始計加埋就得55萬架車？你個數字淨係cover十年，香港大約1910年就已經有車出現，咁中間百幾年又點？

仲要一早已經講咗私家車/人口嘅比例同識唔識坐前面冇直接因果關係，知道坐前面就一定要試過先知呢個假設本身已經有問題

拎連燈啲回覆就當係真理就更加係以偏概全 你個sampling點做呀反唔反映到香港嘅人口分佈又唔知，出去u汪babykingdom問同一樣可能結果完全唔同你又唔講？

定義常識家教呢啲term要幾多%人同意先叫做常識家教更加係戇鳩，你會唔會用個磅去量件嘢有幾長呀大佬

你同朋友一齊，人地畀服務你/幫你
而你寧可享受寧靜/唔願交流
係禮貌？

你去飲，早到
有一個你認識既朋友在場
你唔去吹兩句，選擇自己坐埋一邊
是否禮貌

另外，多口問句，你是否有阿士保加症？

你自己已經答咗自己點解會畀人屌你拎irrelevant data用啦天材

你唔明白？
我係用啲咁荒謬嘅推論俾你睇你嘅推論有幾荒謬

上面幾十個人話唔prefer有人坐隔離，咁多人唔跟的都係叫norms?仲吹到話普世價值真係笑死人，有人仲攞殯儀館著紅衫黎類比，大佬100個人去殯儀館100個都唔會著紅衫，呢個就真係norms啦

香港地九成渣車既都小氣又小家架啦

扺你一世做死窮撚

唔太介意啲on9仔做on9嘢
因為咩人做返咩嘢好正常

吓, 唔夠人講就問人有冇病? 咁我又問句你係咪弱智?

一早有人講左你架車得咁大坐邊都傾到計, 而家係咪有塊玻璃隔聲呀? 咁果D唔想人坐佢女友專屬座嘅車主又係唔係等於唔想同朋友傾計呀?

一直都屌緊你地將唔係常識當常識, 講到咁白都唔明

唔係客咁係咩？

唔講幾多%嘅人同意嘅常識家教點解係常識家教, 得你一個認同嘅事要全世界70幾億人都覺得係常識? 收皮啦

車嘅增長慢過人口好多, 份表有十年數據可以計到個rate, 你鍾意咪倒推二百年計埋個curve + uncertainty, 或者再搵長遠D嘅歷史數據去計. 但你冇, 唔做, 只係憑自己感覺去假設呢件事係常識. 我數據搵埋俾你去計你都唔計.

私家車/人口嘅比例同識唔識坐前面冇直接因果關係? 唔需要/唔會坐車嘅人點解要知呢件事? 喺中東用手食飯嘅人又洗唔洗識西餐禮儀中餐禮儀? 你覺得呢件事係常識咪要你去證實佢係常識囉, 明未?

拎連燈啲回覆就當係真理係以偏概全? 即係就算連登好多數人覺得坐前要坐前面都未必等於網絡世界以外嘅人都係一樣咁諗啦? 你知唔知自己D邏輯係駁緊自己D論點?

成班人一直講到係人都應該識, 但又講唔出點解, 又講唔出個普及度有幾大, 到底係邊個為拗而拗

你求其舉個荒謬例子就等於我個推論係荒謬? 咁嘅假設點成立呀大佬?

咁我話人類係可以長生不死 (好荒謬), 所以代表你講嘅嘢好荒謬啦? 兩件事都冇可比性

講到好悶, 嚟嚟去去三督屁, 唔多想再覆

我利申: 最常識/有家教嘅做法係上前車問應該坐邊, 正如去人地屋企入屋問洗唔洗除鞋/除門口定門內

問都唔可以架 應該自動坐前座
其他一律做法都係冇家教窮撚

冇人理

樓主個logic係 唔知就大晒

同蝗蟲話唔識廣東話用普通話問路

唔知道香港唔可以周街痾屎痾尿

之後仲要屌返人

追post啦
用支那話問路本地人唔識聽
周街痾屎痾尿會影響衛生
全部都有得解
但對比番「坐後座就係錯」呢樣野就得「禮貌」「家教」「歷史」

咁都唔叫解釋，笑咗

冇問題！
等於有幾億人都覺得周街痾尿冇問題，教養問題！

點敢覆啊 一覆就自打嘴巴

副駕位會阻住睇鏡，你試坐落去司機位睇吓啲鏡先啦。
Btw, 啲 frd 坐後面無所謂，但係 so far 啲 frd 全部自己坐前面。佢地話坐 frd 嘅車全部坐後面好怪。如果唔 frd 又唔會特意去車(靚女除外) 不過如果兩個人啲女會好自然咁就坐咗副駕位。
有個 frd 本身係有啲問題，唔坐得前面，佢會好似坐過山車咁成程車揸實車門頂條扶手(佢唔係叫阿木) ，我手車係唔辣嘅，我驚條扶手嘅安危，通常叫佢坐後面中間位。

周街痾尿會有衛生健康問題
咁坐後面除左「渣車既人會嬲」之外仲有d乜野問題

唔好

唔好講坐前面話乜野出意外可以幫到呀

咁係坐前面既好處，唔係坐後面就係錯既原因

我都係出黎做野坐老世車先有人屌醒我
不過佢當我細路仔咁教，見怪不怪

坐老細車諗住坐前座
點知比佢屌話個位淨係老婆先坐得
從此學識咗唔自動坐前座

我細個都唔知 都係上網見人講先識 因為唔會有人刻意同你講
坐前面算係禮貌既一種 你當方便朋友間傾計囉
甚至如果車幾個人 坐前面既落車先 後面係應該要搵人坐返前去
人地車你係你受惠 所以尊重返人地規矩
渣車既人有好多野好執著
有次落雨冇帶遮 司機位近門口 我諗住由司機位捐過去 個個以為我想搶黎渣
你冇渣車都係乖乖聽人講啦

基本常識同禮貌尊重都唔識仲可以大大聲屌返人小家轉頭 依家蝗蟲啲無恥基因真係慢慢滲透晒落下一代
去到人屋企，對屋企主人一啲基本尊重都無，當正自己係客大晒，又食又拎，順手拎走人屋企財物都可以理所當然，人地屌你無禮貌你仲反而屌人小家，唔夠朋友，有啲野唔係人地唔介意就可以任意妄為，人地當你朋友介紹條女你識，你食朋友條女夠唔犯法架啦，食完朋友妻仲屌返人轉頭唔開心share唔夠朋友，一句無人教唔識就大晒

追post啦
對上一代人黎講認自己係支那人夠係基本常識禮貌尊重啦

而家d人唔肯認做支那人都係冇家教，係咪先

咪撚戇鳩啦，拎埋石器時代既常識出黎比較呀笨 腦退化仲咁大聲講出黎，人與人既尊重係隨文明進步而增加，將尊重呢樣野講到老屎忽道理而唔懶理擺明係文明退化，人性倒退，支那退化思想入侵香港文明思想導致

得啦
原來屌人
「坐後座就係錯」叫做文明進步
又解釋唔到進步左d乜野出黎

咁冇錯架喎
「坐後座就係錯」同「認做支那人」都係同石器時代常識冇分別呀，都係過時同沒實際意義

講到咁都唔撚明，盲撚左？咪講左係人與人之間尊重，再上面舉撚埋例啦，即使當時人 唔介意唔代表你可以任意妄為唔尊重對方

呢個post最多就有人明明乜都唔知就俾人用埋過時理由俾人屌獲甘架姐
幾時有人事先叫到都唔跟呀邊個尊重邊個你諗下啦

基本尊重人都唔識，仲聲大夾惡，仲想人尊重你，唔撚係掛？即係食朋友妻咁，唔知就可以大條道理話係啱？仲屌返人轉頭，屌柒你都正常啦，錯認撚左錯咪無事，講緊人與人尊重,係要學撚埋蝗蟲啲無基本人性概念，唔當尊重人係一回事，仲無恥死撐，你要做蝗蟲，人地仲點當你係人黎尊重

鬼佬riding shotgun 要爭贏先有得坐

其實話事權係司機度，
所以上車前最好問問先
我估點都唔會為難你
好過坐上去大家尷尷尬尬，紅都面晒

其實呢啲野好主觀
我自己就唔想人地坐後面而搞到個副駕位吉左
因為成段路段會覺得好空虛
就係咁簡單

盲撚左啦
都話左個post係有人乜都唔知就俾人屌呀

而且事後諗番鬧人既理由根本過時
o係連登屌下呢種荒謬都唔得
冇人當住渣車朋友屌呢件事咁都叫聲大夾惡

係
不過上個post就有人起哂鋼咁，人地坐後面好似殺左佢地全家咁

所以最理想係話俾佢知你想佢想前面，我諗正常唔理由唔跟架

點解坐後面=當人司機？
咩邏輯黎？
渣車果個如果介懷呢樣，大可開心見誠請對方上黎坐。反而有啲人坐係隔離，渣車果個仲唔鐘意添，點可以就此一概而論

人地幫你老母教仔咩？前面都有人話過，你跟唔到人地嘅norms係你問題唔係人地問題。你話唔知人地屋企人習慣都算，加下坐人車坐前面呢個咁普遍嘅常識都無仲要屌番人地轉頭？你又點解唔諗下事前唔知呢樣野/你唔識掉番轉你去問人你應該坐前面或後者後面？人地車你老馮㗎咩？

面係人哋俾，架係自己丟
啲確係有咁樣嘅不成文規例存在
如果車主要求你要坐前座，唔通你會去拗撬呢個要求係冇原因，硬係要坐後面？
咁樣同支那人通街痾尿屎跟住問點解有問題有咩分別呀
呢啲禮儀最少要有個知字 依家唔係講話一定要跟呀 係有必須嘅時候要識點樣去做人
唔係嗰個都咁通情達理唔理你坐邊處度㗎

你係真傻定假膠呀,個post一開始已經聲大夾惡屌人小家啦,咁有人屌你老母你介意的話,佢屌返你小家都得啦
唔知還唔知,唔知就等於咩都啱晒,可以屌返人轉頭,無警察無法律啦,個個都唔使尊重人啦,個個周街強姦殺人一句唔知仲可以屌人地做咩話我呀,無人話過我知,唔知無家教而做錯咪要俾人代你老豆老老母屌醒你囉,就係咁簡單
屌你就合理,唔屌就人情,尊重人為人著想既野,唔使人教都識啦,學埋晒支那文化將所有基本尊重人既想法當晒做過時,老屎忽野,屌人周街屙屎都係過時

真係當你朋友,話知你坐邊啦
成班虛偽撚

老屎忽表示永遠唔會放棄傳統

朋友都算
坐上司車記得醒水